其實你冇老婆仔女，人生好易過，點解結婚生仔

單身
同老豆老母住
唔使買樓
返咩工都得
話轉就轉
唔啱就抖下
揾萬零都夠
去邊都得
放工睇午夜場又得
夜訓又得

結婚生仔
唔講喇
由你簽字個日捱到你死個日
㩒一百有$99去左屋企
你，你老婆，你仔女
其中一個有事，全家一齊仆街
情願你all in利物浦
都穩陣過結婚生仔

就算窮 其實揀啱人結婚都可以好快樂

但係今時今日生仔一定係出於自私

頭30-40歲你可能會咁諗，之後就唔會

單身成世人 ?

最後聚支那雞既廢老

壓力相對細但冇咁快樂？

認同，但我想有個仔。可能考慮代母

如果結婚唔生仔真係不如唔好結婚....

我好認同單身

不要說了

其實無屋企人迫咩？

冇 屋企人好開明

咩年代，仲會迫咩

到左某個年紀,或者你曾經有幾個同你好合拍可以一齊旅行,一齊打機,一齊行街既朋友, 但隨住時間, 你會發覺佢地都會唔識諗開始結婚生仔, 當佢地組織左家庭之後就會愈來愈難約, 以前晏就一句收工可以一齊食飯, 但兒家講完可能食餐飯要排三二個星期, 以前你老死阿強成日話想同我地去英國睇波, 但自從佢個仔出世之後發覺約極都有唔同既理由去唔成.

或者好似巴打你咁講, 一個人既生活所有野都掌推係自己手中, 想做咩自己話事唔洗睇人面色, 而且自己係父母既仔女, 只要你係佢地身邊佢地都唔會抗拒. 但到左四十歲, 朋友擺晒時間係自己家庭, 自己父母又開始離開身邊, 屋係有, 錢都夠, 仲唔洗擔心俾老婆分身家, 而且仲去過世界各地旅行, 但當中既所見所聞又可以同邊個分享? 到退休既時候, 一個人真係開心? 有得選擇你真係咁簡? 巴打你係看破紅塵定被迫接受現實?

回返佢一句人地有老豆比首期 佢即收皮

結婚都可以係財政獨立
生仔就無計

根本就搵男人笨

唔覺做老婆奴會好。

除非你連一個人睇戲都唔敢果類人

你本身已經諗野有問題，將開唔開心同係咪有人陪連上。之後用依句証明下一句。

你都可以假設，有人係鎖住你，之後問，有人鎖住你煩住你金錢有無限壓力比你，你真係開心？

傻鳩先生仔
自己環境又唔係好好果陣，生黎推自己落奴隸模式？
生左仔，錢唔再係屬於自己，時間唔再屬於自己，所有野都會變成為左圓滿下一代而存在
身體又加速老化走樣
我寧願玩一世好過，反正又冇野下一代傳承

同一個熟人分享佢無興趣既事。或者同陌生人分享大家都有興趣既事，我寧願選後者，後者上網吹水就已經做到。

前者呢？大把人同床異夢。
邊個可以將戀愛延長一生？
一到左生活，其實你只係多個人同屋共住。
為有話題而有話題

如果有人係有選擇下覺得一個人生活係開心D既話, 咁我既諗法當然唔可以套用係佢身上, 而我既分享亦只係來自現實生活上認識同既單身朋友或者中坑同事, 似乎大家都係因自身同環境而非自願享受單身. 當然以上只係個人睇法.

唔會搵錢養女人本身就係一個選擇

咁你就更加無謂。概然你覺得係被迫，咁重講乜？
同中女嫁唔出比藉口自己無分別。

樓主就係講緊依樣野囉，你果個咩環境，最終咪又係睇錢。
人地就係話唔要女人，可以響經濟上壓力細得多。
而連盲目追求金錢依個動作都唔駛做。

除非你話你係二世祖，本身要黎養女人既錢就唔駛自己努力得黎喇

而個最終問題(除二世祖外) 就會變成女人和家庭值得你「上進追求」嗎？

樓主就話否

無就九唔搭八

結婚可以，生仔不了

再長既命都無用，啲時間唔係你自己的

咁你都簡左啦
上網吹水吹一世

不過想講返其實結左婚生左仔都可以上網搵岩傾既人吹水

你留意隔離台有好多唔少迫結婚生仔
利申:我係其中一個

有公屋仲得好似啲MK 有公屋
娶個廿頭靚女 推住架BB車幾開心

可以但你要付出極大經濟負擔。
你以為有個女人同你吹水免費？

起底樓主 開親d post個個都咁厭世做乜

我唔覺得所有女人都係唔做野/搵唔到錢
唔可以兩公婆一齊負擔咩

你一個人
出去住咪又係要負擔
你同屋企人住
只不過係佢地幫你負擔姐

結婚會幸福？除非有真男女平等喇，男性可以放下供給者既角色先會幸福。

而因為社會現實係無錢無女，我只覺得，男人被迫做供給者既角色反而係情況越黎越壞。
結婚？只係令自己變成奴隸

位巴打佢己經假定左以下
1.同女人一齊就要養佢
2.同女人一齊佢會分自己身家
3.婚後同自己老婆傾計多數唔會投契,陌生人會了解自己更多
4.上網搵志同道合既網友吹水會開心過同自己老婆仔女一齊經歷人生 (不可共存?我己婚但都有D識左好多年既網友做左朋友)
5.男女相處係唔平等,由拍拖果日己經會俾人痴著數,所有相處都係有成本 (拍拖食飯節日送禮果D?)

諗野諗到咁我都唔識駁

係啦係啦
全香港而家結婚d人都係被迫同唔開心架
就算開心都唔會開心一世
咁得未

根本唔會睇戲
你睇戲睇到七老八十？
娶老婆一定做老婆奴？
眼光唔好咁窄啦

無乜可能囉。
你有見過幾多女人會嫁相同人工或者人工更少既男人？唔無無，不過極少囉。

你自己答左自己點解結婚對男人唔輕鬆，寄生於人同比人寄生。
當然寄生於人係輕鬆喇

社會現實你當然駛唔到。
婚後有四成女人唔做野，你已經駛唔到。
女人永遠攞特例出黎話，有女人倒轉養男人添。
佢以為舉一個特例，可以推翻普遍。

屌你自己識唔到就話冇啦
我老婆咪又係人工高過我
我d同事舊同學朋友大部分人都結左婚
個個老婆/做人老婆既都有返工做野搵錢

做女人奴隸好開心。
唔係因為怕分身家離唔到，咁得未？

試下無左要分身家既法例，睇下會唔會有人養老女人過世？

巴打我印象中睇你D POST都係公務員,
"你有見過幾多女人會嫁相同人工或者人工更少既男人"
半數以上肯定無,但真係唔少,如果所有野都要100%AA講求公平, 咁我諗巴打你真係岩一個人多D, 因為呢個問題己經超越男女,男男都滿足唔到你

其實我老婆都高過我

如果無老婆仔女，你既人生壯年的確好易過，
痴住屋企住真係無乜太大負擔

不過到年紀大，父母都唔係到，一個人係咪真係會開心咁過到生活?
身體健康還好，可以周圍去，飲下茶坐下公園或者拎兩蚊搭巴士去晒成個香港
但有起事上黎，你又可以搵邊個去分擔? 每日返到屋企只可以對住四幅牆...
如果你有病，無人無物真係好慘

利申:係醫院見唔少老人家無屋企人，基本上除左等死無野可以做
行動又唔方便，身體又弱，但係香港地係會格硬吊住你條命唔俾你死

我意思係，你連一個人睇戲都怕，怕人地眼光，怕孤獨既人。

你理解能力。。。

我信統計多過特例

咁你同意女人搵男人笨合理咪得，但唔好迫人地同意你

又係怕結婚怕上腦既毒撚
講多都晒氣

同果位巴打應該出去食位計到毫位,
得罪講句, 都無何來怕........

食飯*

分你老味身家咩
你有幾多分比人地啊睇過
你婚都未驚就諗離婚咁仲有得傾既

係咪你講話4成女人婚後唔做野?
你邊到搵呢個數據出黎
就算係真，咁個4成入面，有幾多個家庭真係有錢，可以令個女人唔做野都生活到?
咁有打工個6成你唔講埋既?
個6成又係特別case?

你下下張最差既情況放大哂
老婆唔做野，老婆唔岩傾，仲要離婚分你身家
仆街你同佢結婚前唔識佢?冇了解下人地係咩人? 如果佢係咁懶又唔岩傾你都娶佢返黎就抵你死啦

睇得出上面有一堆人現實中都係好唔負責任
或者唔想有責任
或者太細個唔知咩叫責任

先唔講生唔生仔
樓主有無想過自已老豆老母百年歸老之後
自已無人無物，無朋友無錢無人陪
有咩都無人同你分享傾訴
過左幾十年又慣左又厭左
又改變唔到既時候

你會用咩方式自殺？

因為冇人會陪你癲
父母會老會走
朋友會有家庭
到你50歲得自己一個
又過哂想去玩去闖既年齡
到時就仆街

又係被女人搵笨但唔識反抗，食屎食出滿足表情既人

講多都晒氣

男人3件事：升官 發財 死老婆

完全唔認同你對結婚嘅意義嘅睇法

點解要生仔？

試以 "因為想個仔 .... " 回答
而非由自己做出發點 " 因為我 ... " 回答

人命唔係玩具 亦唔屬於任何人除咗佢自己
點解要帶佢嚟呢個世界 ?
你自己答自己

如果你老豆老母同你一樣咁諗，就唔會有你條魯蛇

你諗你下咩質素有咩笨俾人搵先啦

我就係唔想人生咁易過
太易 都唔好玩既

fb見到篇好文，分享吓：

"每每遇上為兒女苦惱、擔憂、怨懟、生氣、哀傷的父母，方丈人性中的同理心也會產生戚戚然的感覺，然後很快，又會對自己的這個戚戚然、和那些父母的感覺，都一視同仁地冷笑一下，笑人類（包括自己）的無聊、無明和不負責任。

沒有情緒，只是看明白了笑一笑，然後因為心定得住的是醫師、心定不住的是病人，用穩定的心去感化飄泊的靈魂，作為喜歡文化的人，與其『武斷批判』，不如『以文化之』。

昨天有病人跟我說，原來即使自己不想要小孩，但認作終身伴侶的枕邊人想要，也會抵抗不了。

何苦。

無論佛祖耶穌老子莊子，乜春春信仰乜柒柒宗教，又修心又養性又看破又放下又行善積德，搞左幾千年想人類安樂，離苦得樂，都係得個桔，點解？其中最重要的難關，在於理性始終敵不過性激素。

人類忍得住70年唔生一粒叉燒，忍過最後的孤寂，整個人間的痛苦就完結了，可謂智慧的果實成熟的甜美。

70億人的地球、中共美帝普京侵侵ISIS核幅射各種污染戰亂貧富懸殊貪嗔癡怨… 在人類擠逼的地球再生人類，在中醫的理論裡可謂『實者實之』。

你鍾意？鍾意大晒？你鍾意個仔？鍾意就帶佢黎立立亂又逼人嘅人間界？你都幾愛佢喎。

只有一類人生仔能夠自圓其說吧，就係打從心底覺得現在的人類生活真是不得了地好！如果可以『咇』多個出黎享受下呢個咁正嘅旅程、分享呢個不得了嘅運氣就正啦！

黎丫黎丫，擘大眼望住人間離亂，睇住幾多人冇飯食、周身病、受逼害、精神失常，然後講我想有後代黎體驗呢個世界丫。

方丈將來有個計劃，是做『無後者義診』。

所有無後嘅朋友，老來無依，面對疾病貧困孤獨時，方丈有一口氣都來支持你，因為沒有生育，在我來看已是一大功德，我也有對等的義應作扶持。

當然對已經生育的朋友，我沒情緒、沒意見，都是命運。只是宿命論只應用在過去，從當下開始到未來，請考慮一下，建議你的後代別再生後代。

甚麼少子化、老年化的痛苦，方丈不是沒有社會學意識的單細胞生物，但能短痛，何苦長痛？我們都是把自己不願承受的痛，交到下一代，讓毒瘤發大再爆開而已。

也不重要，以上的論點甚麼的，誰認不認同也與我不相干。

我只是作一個想作很久的聲明：小弟方丈從此不接受以生育為目標來求診的病人。

經痛可以來調經、啫痛可以來調啫。

有病痛治病痛，多餘的慾望自己去修，或另謀高就，懸壺其他醫師包唔包生仔我唔知，方丈只代表自己。

不要滑坡推論到甚麼不如殺掉所有人，說這話者只會顯得低能。

戒白粉可以用美砂酮，領養比自己生好得多了。

p.s. 兜翻句啦，其實能夠平淡觀苦樂，就隨緣生唔生都冇咩分別了。問題只是又要想做又要呻又唔諗後果重要覺得生兒育女好偉大，就真係得啖笑咁囉。"

因為你溝唔到女咋

到老就會寂寞
唔係點會咁多中年 老年北上娶妻

啲人係都自我中心，眼光淺窄，朋友都唔多個，見識少
好似全世界女人都係連登講嗰啲咁，要死要毒都無辦法

巴打HO BALL, 佢好危佈, 之後交俾你.

算啦 夏蟲不可語冰 未去到果個年齡同遇到果個人 根本唔會明白

其實點解要講到賺錢就係供給者係受害
日日做家務睇住個仔唔係做
好la講到平等la女既都去做野la
番到屋企又係佢煮飯做家務睇住個仔
真係唔係邊個似奴隸多D

咁如果每個人都係話人命唔係玩具而唔生仔，咁人類只有絕種。咁我當然都明e家呢個年代要照顧小朋友唔容易。

因為你老豆老母有日會先離開你
到時你大部分朋友都姑哂婚有另一伴做soulmate
你就自己住係你老豆老母層樓自己一個去睇午夜場
到老左你自己一個入醫院, 自己一個安排自己後事, 人生到時就唔易過了

其實呢樣我唔怕，人最終都係孤獨寂寞。但問題係你可唔可以自己照顧自己咁解

睇下你信唔信有soulmate la
好多人老左先忍左你大半世唔L忍la又嘈又離婚
就算感情好佢走先過你你未又係自己一個入醫院, 一個安排自己後事

婚已結仔已生
成日懷念以前單身+獨居既生活

可唔可以請教吓咩理由選擇生仔？

我諗住卅幾年都諗唔到

30歳前單身開心d
打後就有家庭開心d
你做咩都有人分擔
同埋你講到老婆仔女係一個負擔？
我結左4年婚個女3歲我仲好開心
至少開心過估單身狗
日日睇住個女大過識野越來越多係好爽架
你未做過父母係唔明

唔搵伴侶就要自殺

結婚都唔一定要生仔

因為自己想開心爽所以就生？你都幾撚自私

個前設根本就有問題
你覺得付出多左就係辛苦, 為左"有老婆仔女"唔值得
夠有人攞綜緩覺得你為左物質享受去返工on9啦
最極端黎講, 人最後都係死, 咁辛苦挨一世點解唔去自殺
價值觀唔同都要拉埋黎講
你覺得唔值, 人地覺得值咪得, 有d野唔係淨係用利益黎衡量

到底有咩責任一定要結婚生仔
社會責任既冇仔仲交多D稅

因為女人唔肯倒轉做。咪知係乜事囉

日日做家務？古代？你估洗衫要去河邊，煮飯要破柴？二三個鐘完成。同十小時比人屌，有得比？

不如你養我我幫你做主職主夫？

我老婆生左之後已經好少理我，係出面有咩辛酸都係自己頂

點解你要跳過曬我所有假設
咁當你去到咁既地步你又會點？

我信, 因為我同soulmate結左婚

任何一個階層既人，同會被下一層既女人寄生

你自己廢就收皮啦
搵得多既個老婆唔駛做係屋企湊仔有乜問題

我都唔識答你

人類就算真係絕種咁對我有咩壞處

人到咗某個年紀思想就會唔同, 你呢一刻覺得單身好, 但係可能10年後就唔同睇法。正如細細個會諗, 出黎番工真好, 可以自己搵錢多啲錢用, 唔駛讀書又自由, 但係出黎做野時發現做學生真幸福。
至於生仔就睇個人啦, 只係成日聽人講: 要生就趁早, 唔好老咗先黎後悔。 所以可能到左某個年紀時會發現你好想生仔都唔奇

呢個POST 有D共鳴

人類絕種對地球都係好事

只有人類先會覺得人類絕種係好大件事，大自然真係wfc

不如你問下你阿媽係味真係你講咁簡單先la
日日做咁多野仲要比你地班男人diu輕鬆
工人都光明正大收4000 你老婆問你令錢叫比你養
里樣先最仆街ar知未

養你?不了, 鄧埋你條女慘

單身食飯先唔洗就住就住 自己想點洗就點洗

不過通常冇經濟負擔嘅人都唔會有你呢種諗法......
講萬物繁衍好似過左火, 不過所有生物族群入面總有D係繁衍唔落去

應該唔會有人受害

負擔唔到先會覺得制唔過啫
我未搵到錢都覺得單身先儲到錢
到畢業出黎搵到食，加多條女一齊儲根本無乜大不了

到你老左 工又番唔到屋企又冇人冇伴
悶撚到你傻呀 病到傻又冇人理 死左都唔知

好多老婆奴

每個人選擇唔同

其實到單身既人多左之後應該都有D老年單身club好似外國咁，我又真係未驚過

但老婆奴人士想定義結婚為幸福，踩低有唔同睇法既人

但你又想定義結婚為辛苦，踩低有唔同睇法既人wor

你個人自我感覺良好，都改變唔到女人寄生既客觀事實播

我真係恭喜你啊
又可以單身一世
成世人搵萬零蚊
可以周圍去又唔駛比人分你副身家
開心唔開心就搵網上d人黎分享
晚晚自己訓哂成張床
日日痴住老豆老母住，睇住佢地慢慢老，死左之後又可以留間屋比你
葡萄你都黎唔切啊真係

樓主你幾歲？講多少少背景 點解會咁諗

我諗你都仲係好後生仲有好多朋友成日hangout

問女人？
你睇下同你同職位既女同事做炒你幾多野，之後聲稱同你，「同工」

後生冇朋友

除非你有膽量喺厭世嘅時候自殺
唔係你一過4,50歲個人就會好空虛
之後又會好似班廢老咁比大陸女呃

所以我覺得只有用理性去思考，人作為動物本能地傳宗接代去生，咁樣我無話正面負面，做左就唔好諗，事實亦見無腦嘅都喜歡生，生幾件添。要理由，淨係覺得家中老人好想要孫，都係自私㗎啦，都勉強說得過。或者你好有信心教都一個對世界有正面影響嘅，起碼係一個好人，都可以說服到我。平時個啲咩鍾意細路，想生多個陪哥哥個啲，全部都係自私嘅扑街嚟。

有個智慧長輩講
做人父母唔好以為自己好偉大
生又係你自己揀冇人逼你
有責任畀到最好嘅佢
仔女對你好係你好彩

你覆左我之前屌你個D野先好講啦
講到自我感覺良好我點夠你黎啊
女人寄生係客觀事實
你係咪日日比女上司指住個額頭屌，返屋企又比老母哦你啊

咁又真係無既。但任何生物都會考慮繁殖為前題。當然，e家大部份國家都係選擇單身唔生仔。
利申:考慮緊代母單身爸

下，女人做就辛苦？
男人做就唔值女人養？

咩邏輯？

病到傻冇人理又點 大把老人家都俾人掉去老人院到放養 一樣冇人理 死左冇人知咁有咩咁大件事 反正都死左 就算有冇人知又有咩關係

嘩我diu
你都係番大6 la 香港唔岩你
下面多條腸仔就覺得自己工作能力高過女人
傻的嗎

香港窮人家庭會快樂

貧賤夫婦百事哀

成個單身率不斷響發達國家升緊。

係你里D 仆街唔值我養姐

唔結婚就會係搵萬零
好好笑既邏輯，我起身都唔只喇，戇鳩仔

我就嚟四張
同佢想法差不多

我邊句話生個女出黎係為左自己開心 ？

因為當父母都唔係度果陣
你又冇哂fd又冇女朋友
得番自己一個果種恐懼感孤獨感
淨係諗下都想自殺

有個fd話佢唔驚呢d野
父母健在但日日自己一個人
都已經變到痴痴地線

我兩公婆仲好恩愛wo

向上嫁寄生係捕乳類動物女性既天性
諗野科學少少，闊少少喇。

成日攞住，我朋友乜乜乜，我老婆乜乜乜，係你識唔到乜乜乜

其實我又覺得生個女出黎自己唔開心未仲衰

邊句唔係？

係la係la有D大左肚之後殺埋雄性黎食tim

因為你最後結論就係冇人倍好孤獨就要自殺
同埋你假設係唔結婚生仔就會無朋友無錢無人陪 我想知道當中有咩直接關係

你去驗眼啦

佢分享下，起哂鋼咁

挑，唔好講到真係你會養，或養到家庭主夫喇

女人做就誇大辛苦，值得養你

男人做倒轉角色呢？
有幾多女人會做呀，屌你

無錢....

分享自己個故事
佢唔同意就話人自私
同d廢老有咩分別

有人講話咩窮人生仔正仆街
將來決定單身一世算

我屌你啦
講到自己有得選擇咁
有女埋身即刻忘記得一乾二淨

唔生仔都可以結婚，但如果叫我單係結婚我一定唔會接受。

女人：男人無錢唔嫁，但我地唔係寄生蟲

我搵到個可以一齊過下半世的女人，所以選擇結婚，辛苦d冇所謂

"30歳打後就有家庭開心d"
我理解你意思嘅"家庭"係有小朋友
咁你完整呢個"家庭"觀念而生嘅原因唔係因為開心咁係咩？

你死都唔肯信咁未唔好信lor
我又冇義務講到你信

你睇樓主每個月搵得果一萬幾千
你覺得佢有幾多錢淨？
仲要唔鐘意就唔做匿係屋企
你覺得佢好多朋友？
呢個係你口中既直接關係
我並無講過唔結婚生仔就要自殺
請你用邏輯去適當推斷
唔好斷章取義，出賣自己既智商

你地女人咪矛盾囉。

就係正正要有錢先有女人，所以咪對女人說不囉。係咩意思呀，係男人放棄搵啲唔貪錢既女人呀

因為唔撚存在呀

e家單身率同離婚率不停咁上升緊就佢地都明白要揾一個適合自己既而又係埋一齊既同中六合彩既機率係無分別。當然有d人會選擇接受自己另一半既缺點而行落去既都係真愛。但我自問真係做唔到 所以可能呢一兩年會唔會揾代孕算

我理解家庭係自己有另一伴
兩公婆都可以係一個

咁請教吓你選擇生嘅原因係咩？

政府有晒大圍既統計。
信你乜，唔明

個情況咪就係好似你打機
你有錢先好玩呢d

而有三分一因為生錯左仔女而被迫行落去

又要攞有錢，又話自己會出一半，好人

快樂唔一定幸福

幸福唔一定快樂

但你擁有可以同你分享快樂既對象時

你就一定好幸福

你就會想對佢負責任

你似係無經濟能力多啲喎

要有錢。

明明係攞個社會地位比自己高既男人既時候，就間接認左自己係寄生蟲

免費G

打得出呢段野既一定係毒撚

咁其實女人經濟付唔付出架，媽，我好亂呀，
會付出咁點解要搵上層男人？

當你屋企去到無人無乜既時候
你就會明白 如果有一個屋企 係幾咁好既事
你就會明白點解d人找100都會肯拎99出嚟比屋企
利申：由中7自己一個住到而家

最尾果句

呢位巴打夠客觀
自己一個住真係唔係長遠之計
由其樓主個戇鳩 淨係識講唔使用咁多錢 生活so-called 自由啲

培育下一代

老老實實有幾多人無結過婚 單身去到60歲

婚姻依樣野根本就垃圾多餘

四五十打後會有講有笑只係你既幻想。
十年乜計到傾晒喇。

啱 話自由=無壓力開心都係細蚊仔
或者無老豆老母既孤兒仔
人越大越知道家庭既重要性同朋友情人係完全唔同性質

窮就更係唔好生啦

唔怪得，原來有一類男人係會覺得自己養得起女人好叻叻，比人搵笨但自我感覺良好。完全得主觀，無客觀。

如果你有信心教到個對世界有正面影響嘅人，我絕對同意，真心嘅。

生出黎唔理就唔好生

咁你上面講到會自殺既原因係咩 你講到明無朋友無錢無人陪就要自殺喎 我推都冇推過

越黎越多。

回樓上反對我既人
我諗野係老撚土
但我覺得做到擔起頭家，或者有呢個想法
先叫得上係男人，由古至今都係
你唔想負呢個責任，或者唔想辛苦，想逃避
你都只係一個男仔
過多幾年先再諗下呢個問題會好啲

呢個po我只係睇到一班男人教化緊一班男仔
但班男仔用各種小朋友理由/手法去逃避

第一頁竟然無 窮人生仔gif

單身到40，50會頂唔順，朋友個個有家室，撚得閒日日理你
呀爸呀媽到時7，80，難聽啲講都唔知係咪到
有結婚有仔女，好彩嘅到時有埋孫俾你撚
人生有寄托你先無咁易「出事」
如果你試過孤獨到半年除咗超市收銀，無人同你講過野，你就會明嗰種感受

我試過去咗外國，passport有事半年無學返，無朋友，當年長途又貴，一個月先打幾分鍾返屋企報平安，日日只有屋企四面牆同去supermarket買野食，打機打到天昏地暗
嗰種生活真係差少少自殺

我真係覺得提出上網吹水過一世既人係無社交 無愛情經驗

唔同意你就細蚊仔？
定係女人踩低人想你中伏諗出黎？

一個比女人搵笨既人教一啲無比女人搵笨既人

黑人問號

個班男人可能大部分都係住公屋 每個月都月月清 俾晒自己個家庭自己得幾千洗費個d

應該唔生下一代就好舒服

單身率高左就唔會無朋友陪了，完。

你個邏輯就係，人地結，陪唔到hi, 我又結，但個情況改緊播，依家係，你又唔結，我又唔結，大把大陪

咁取中間

結婚但唔生仔女

咁經濟壓力少左好多,時間仍然都尚算自由

我阿哥就係咁
成40
單身, 同屋企住 (仲好似冇咩俾家用)
相反, 我有頭家, 有樓
雖然人工ok, 但都係月月清
不過見到個女真係好開心
有頭家有種好complete既感覺

我都想自由啊 我份糧都淨係夠我洗
但都要對人地負番責任架 我條女同我一齊好耐了 佢最青春果幾年都俾左我

窮人生仔

你後生當然覺得一個人自由自在好
老咗你就唔會咁諗

今天早上起床看到了一條令人感到有趣，引發思考的新聞：生涯未婚率男性23%・女性14%，史上最高。（《朝日新聞》電子版、2017年4月5日）
這是國立社會保障人口問題研究所發表的最新調查資料（2015年的資料），該所每五年一次根據對國勢調查所進行的分析計算出生涯未婚率——直到50歲一次都沒有結過婚的人口在總人口當中的比率。

日本就係明日香港喇

嗯。
你好可憐。
講呢句真係好可憐。
你由細到大都淨係遇到搵你笨既女人
搵唔到一個陪你捱喺背後支持你既女人⋯⋯
你好慘

你鐘意對所謂熟人對牛彈琴啫。
你將關係放於話題本身，即係你自己好多時都係被迫傾計，或者迫人同你傾計

係我個心入面打左一拳
係故作瀟灑定無奈接受？

你阿哥搵得多唔多先 如果佢搵一兩萬咁單身係好事 巴打你依加月月清其實你人工都唔係好ok喎 你有冇預埋第時幫個女報興趣班 搵間好d既補習社個d錢喎

問題係佢有引導性。
只提有無人分享，唔提有無人榨取。
量左pros and cons你先會有最終答案。

近年男性及女性遲婚或不結婚的情況越趨普遍。在2016年，32.4%的男性及28.0%的女性從未結婚（數字不包括外籍家庭傭工）。男性和女性首次結婚時的年齡中位數，分別從1991年的29.1歲和26.2歲，上升至2016年的31.4歲和29.4歲。此外，在2016年50 008宗香港登記結婚數字中，新郎及新娘均為香港人的婚姻佔54.6%，中港跨境婚姻則佔34.7%，後者的比例遠高於1991年。另一方面，離婚的數目持續上升，2016年以每千名人口計算的粗離婚率是2.34人，是1991年的兩倍多。

Source:

可能已經贏左

剩係講錢
其實老婆倒貼老公係現今社會都唔小見…

如果結婚就係有人陪，咁簡單就唔會咁多人離婚

其實唔關每個人事
更加唔需要講到人類存亡

純粹講返自己先姐

結婚唔一定生仔 生仔唔一定結婚
唔結婚唔代表要孤獨一世
其實一樣可以拍拖
前提係雙方達成共識
識得有人就係用呢個方式相處

所謂自私既人
就係話等你到時老咗
無人無物 就會好孤單
所以要生仔 等佢陪自己
老咗有人養返自己個啲

窮人真係唔好生

所以話咩老左無朋友得閒陪你之類論點。。。
佢地係咪無留意社會在變？

佢搵萬幾兩萬啦應該
小弟一個人擔起頭家
供樓, 兩邊家用, 保險, 學費, 咭數, 雜費
7除8扣咪冇晒lor...

好少見

咁真係唔知，我個人保險啲
結咗婚萬大事起碼有老婆仔女係到，生存動力強好多。
單身佬一個，你搵邊個同你談心？大佬呀，你估仲係中學咁個個拎個心出嚟同你做fd咩
到時所有野都要自已一個面對
老咗個人諗野更易諗埋一邊

其實呢 同屋住、一齊相處既基礎就唔係建立於傾計既
有時各自各做自己野 靜靜地享受對方陪伴 都係一種幸福

結婚都無問題既
始終都係一次性開支

但你話買樓，生仔就真係太大筆
唔好搞我

如果搵到個性格OK啱自己 唔貪錢既女人 結婚都幾好啊(但係香港好難搵到啲咁既女人)

結婚唔搞多餘野 都係簽張紙姐
兩個人生活成本仲低啲

sourse呢冇sourse唔好出聲是常識吧
冇sourse你話愛因斯坦講既都得架la

呢條友真係癲癲地 滿口歪理 覺得全世界既女仔 有6 7成係仆街 如果真係咁仆街 唔會有咁多人結婚啦 思想好撚癲 睇得多真係跟佢一齊傻 將女人當負畏

上得多連登唔知咩叫現實世界

我都決定左單身一世唔拍拖結婚生仔
因為自己一個太自由，煩少好多野
另外就係男人太撚煩，特別係好似樓主呢種懶唯世獨立醜化女人既連登仔

祝你搵到個會養你既女人啦
不過都好難 你咁既性格 仲衰過伊斯蘭教
買個公仔返屋企屌啦

邊撚個話結咗婚嘅另一半係soulmate 越嚟越多人呻另一半婚前婚後兩個樣啦

再者如你所講，結婚即係搵個人幫你搞身後事？ 一早安排唔得嘅 呢個世界俾錢就有服務架啦

睇到父母，朋友就知。
我未結，但拍拖都明
唔駛講好唔講壞。

隨住年時推移，女人會變，
更好既女人都會越黎越比說話你聽，越黎越煩，越黎越視你為單純提款機

談心？多謝了唔駛，收埋響心好過

我都係ar 絲打
最煩係覺得女仔一定要蠢過佢崇拜佢
個個都話要學外國平等尊重其實最後未又係中國人

妳有妳既道理，亦都對呢個世界好。

可能我未同居過結過婚，但見父母唔傾計時，一傾就係嘈交。
有咩保証條女唔會係我老母一樣？！無囉

樓主過多幾廿年就唔想做毒撚想結婚
然後臨老入花叢娶個大陸後生女人
俾人呃哂副身家

同埋生完到最後可能都係得自己一個
養兒防老嘅心態真係好惡劣

你將所有野掉轉前後黎講如果你覺得叫討論真係on79
搵到自己伴侶我理撚得你做唔做到soulmate, 有人互相扶持我理撚得你邊個搵錢邊個煮飯
你婚前婚後兩個樣係你問題, 你on9唔係全世界都on9
我建議你就快撚D安排身後事啦有錢就有服務, 你一定好撚有錢啦傻仔

垃圾華人思想

咁你咪搵個食飯AA、結婚唔洗比禮金既女人囉~
唔好食飯幫埋單、結婚俾左禮金之後又要上網罵呀，你自己揀嫁

鬼佬大部分都單身? 你D思想就真係經典垃圾中國人

食親都AA
屋企唔賣女可以既我一個中國習俗都唔想做

就其實日日幻想比女人呃錢會過得開心D咩連登仔

比你又有乜用。你咪一樣指出女人做家務要男人養合理。
有意思嗎？

男人養女人係普遍現像都要source?

你睇下你幾容易trigger
仲養兒防老？
思想落後 小農dna呀你

啱啊
反正都唔會擺脫到單身，咪用一生嘅精力去發掘單身嘅好處

女人做家務要男人養=合理
男人做家務要女人養=都合理
女人做家務要女人養=又合理
男人做家務要男人養=都係合理

明未傻仔?

祝你一世單身, 長命百歲

利申: 小農DNA已婚冇生仔好幸福多謝

但有一半離婚(美國)
即係乜？即係女人婚前或初婚可以係演員，婚後露出本性

單身真係無得輸

唔養兒防老點得呀？！

唔可以係男人偷食既on99

身後事可以生前準備
你又唔洗咁快戴頭盔嘅
唔生仔就單身一世？
你睇下你思想幾狹隘

女性角度講下
一定唔生啦 又要十級痛又要湊仔又要換片
屌你番下d私補都知小朋友係幾咁仆街 生嚟激死自己？一旦個仔唔生性又點算？

一個唔好彩無屋又要住男方家 不了
拒絕做奴隸 自己番工食自己 照顧父母唔撚好？ 靠老公比人工我？不了

生仔？不了

咁辛苦搵份糧 單身自己賺自己洗

識唔識教 有無耐心愛心先係重點喎
有錢唔代表識養

現實係你朋友識到唔貪錢女人，aa制女人既世界？

你估男人真係無眼睇？

會信你個世界？
我果度三萬打下既人九成人要娶大陸女人。
咩事？
無你講既付出型港女囉

老實講 羈絆係世界上必然既存在
有人類就有羈絆 你同陌生人講句野都存在住羈絆
話自己一個會開心過有朋友/結婚既個批人我覺得你地要反省下自己活係呢個世界既方式

講到尾咪睇自己有幾多料
你有料唔結婚唔生咪灑脫囉
你廢冇料唔生係因為要向現實低頭

唔結婚就=思想好開放?
你老味唔好自high啦
代表你連自己都搞唔掂咋傻仔
用結唔結婚去形容思想開放與否明顯地表現出有幾低智

feel到佢幾愛佢個女 家庭都幾幸福
有咩問題

50歲前會咁諗
到屋企人過左身，朋友移左民，結哂婚好忙就覺得有個伴好d

你嫁左過去就有義務無條件比佢diu生仔湊仔做家務受佢氣，一有事要賺錢比佢老豆老母洗
係我就真係10萬禮金都覺得抵

下，依度好多老婆奴同女人吹水話女人會付出播。
又唔見得信你地既

搵到錢嘅唔識教機率都低過窮人好多啦
你估真係咁多人無學識都搵到錢咩，住公屋就另計

有人鍾意波，有人鍾意馬，有人鍾意老婆同仔女，或者係個女人要仔女但你鍾意個老婆，就係咁解。

物以類聚掛
你D朋友? 不了

其實當你搵到一個岩既人
就會覺得付出係開心既
做每一件事雖然有苦
但都會因為果個人而覺得甘心去做
其實你覺得結婚組織家庭好撚慘
唔緊要
唔好踩其他有家庭好美滿既人囉

又話女人好好既。
又自己覺得妹女人難搵拿。

認同樓主但又覺得唔需要話決定左以後單身就一定要單身既
有時D野咪隨緣, 有日遇到個好夾既人, 可能大家可以拍拖拍一世
不過就算結左婚生左仔都好, 都應該要習慣自己一個人獨處
唔係諗住結婚生左仔老左就一定唔會悶下嘛?
一個人寂寞一個人悶唔悶唔關有無人陪你事
你要點活出個精彩人生同有無伴侶係無關囉
單身生活都可以好精彩, 有伴侶都可以唔開心
而且就算結左婚生左仔,
到最後, 如果你身邊既人都走哂, 得你未死得咁又點?

羈絆應該係睇得火影多

睇取捨啦
經營一個家庭好辛苦不過都開心
家庭幸福係無野可以代替到
同埋有咩病都有人照顧

邊撚度有講過 唔結婚就思想開放？
好似你講唔生仔=單身一世 喎大佬！
你千祈唔好生仔
因為你只會教出一個犬儒嘅下一代

其實真係得你一個唔信

合理？但無女人做呀

女人做家務要人養係付出少回報大=女人願意

男人做家務要女人養係男人付出少回報大=女人唔肯

女人輸打贏要播。你講乜合唔合理？
合理？但女人無用行動做出黎播

仲有 你個利申有咩意思？

符合資格生:
大學學歷or以上
有耐性
有愛心
無精神病紀錄
28歲以上
思想成熟
家庭月入50k以上
有自住樓（居屋/私樓）

唔符合資格:
死窮撚
矮過170
低學歷
有遺傳基因/病
同伴侶感情經常不穩定

歡迎補充

我覺得結婚無問題
但生小朋友 先係麻煩點所在

你後生咇粒野出嚟
花時間花錢照顧佢
自由時間又少咗
唔好講咩去旅行去邊玩咁
出次街都要帶呢帶路
一袋裝備帶曬出去

加上個仔無返咁上下大
唔洗指意佢記得去旅行嘅記憶

你話老咗玩夠先整返粒仔
當你「老咗」30到40歲想追粒仔
有冇考慮過你老婆 已經變咗高齡產婦
大細都風險高咗
到時候check到個b有病
你落唔落咗佢？

你有老婆一直都唔係問題
邊個唔想 開心傷心嘅時候
身邊有人同你分享分擔
你地話撞正老婆係仆街
但你老婆係有得揀 老母先無

問題係你地準備好有小朋友未？
可能老婆想留一個係屋企照顧佢成長呢？
到時收入又少一份

唔係話生完 就放養
養完防老咁款
實情係香港地太多人無計劃就生仔
有咗咪生 當生仔係添喜
但無諗過好多後續嘅事

做人做狗自己簡
係屋企做寶貝女定寄人籬下做工人

因為人怕寂莫

朋友？我講同事播

有無問過個女想唔想出世？

利申，大個咗之後同過老豆老母講唔想出世

樓主三日唔埋兩日就開個post叫人唔好生仔 你究竟有幾憎生仔

咁講啦
窮就一定無資格生
但有錢+識教=先好生
得有錢都係無用

咁憎女人咪轉搵個男人囉

你選擇性睇唔到唔信既人啫。
樓主已經係第一個唔信既人喇

無問題
無朋友無錢無人陪
你自已一個孤獨過幾十年
忍受到既，千祈唔好自殺
橫掂你要打橫黎既我點都唔夠你講
你問得出咁既問題我都知你無推過，連腦都無用過
你繼續過可悲既生活到你百年終老
千祈唔好有轉變，唔好自殺
我為你打氣，做一個識行識走既植物人
加油！

係囉
雖然我係屌個派 但我見到家庭幸福個小朋友好開心
咁其實有乜問題

第一，唔係冇，係冇正常女仔會為你里D仆街做
第二，做家務=/=付出少，你里D仆街思想又去番第一點，冇正常女仔會鍾意你里D仆街
第三，男人做家務要女人養=女人肯，但個男人唔會係你
第四，女人有用行動做出黎，不過個男人都唔會係你

點解? 因為唔係冇，係冇正常女仔會鍾意你里D仆街。

QED

我寧願唔收禮金，但搬出黎兩個人住，一齊分擔家務，互相照顧對方父母

你班垃圾有撚女咩
成班廢柴A0狗死窮撚
自己死埋一邊唔好阻住個世界就岩
到你地老豆老母死鳩曬之後年紀又老
就醒醒目目好搵個唔會阻人既位死鳩左佢就岩

但個班中國籍男子唔係咁諗呢

有一個自己既家庭 有仔女一齊生活
果一個階段miss左 係一個遺憾

人地只係要個真。共同分擔既女人。
但香港真係無。

你自己女人睇條件就以為人地同你一樣

好似成個post無提過一段感情嘅愛
計數計利益充昏頭腦
自己揀咩去愛係自己嘅選擇
仆街唔好喊

Single by chance 講到自己好似Single By Choice咁

有D劣質DNA男唔可以留低後代，要被淘汰係唔出奇

早日認清呢個事實好過你要勉強食返同Level豬扒既～～～～～ 我估～～～～

恭喜樓主看破事實

有錢個啲唔生點知識唔識教

呢個世界咩人都有㗎啦，傻既先揀同呢類中國藉男子結婚 遇唔到啱既人咪單身住先

未婚妻 同我一樣人工 條友真係on99

香港有，但係你一日唔改變你既諗法，就唔會搵到。

一個人總比兩個人好，
因為二人辛苦同等痛苦的果效。
若一個人辛苦，這個人會埋怨他的同伴。
若是孤身辛苦，最少耳筯清淨。

下 呢d睇平時做人處事 思想成唔成熟 有無包容嘅能力唔使生都知啦下話。。。。

就係因為女人唔肯咪知係付出少囉。
唔你我假設架，乜你咁好笑既

唔通因為女人唔想男人辛苦唔比佢主內咩

qed? 你邏輯咁差就收皮喇好心。

連登仔=中國籍男子

明明係要錢既雞，都可以講到係付出好女仔

條友on9
婚後唔做野係有唔少
但主因係生左仔
照顧個仔 + 做家務 你估會輕鬆過返工咩

下下都計 呢啲人唔應該結婚 放生條女啦

女人本身用金錢計在先。
佢地連愛都係用物質付出黎結算

結論:樓豬係油頭毒撚廢青 打份牛工 個人又冇咩優點 諗野又勁悲觀 所以溝唔到女
之後就上連登懶係豁達 看破紅塵 講到全部女人都係貪錢、雞、好吃懶做 有女既都係狗公,廢柴 有家庭既就係老婆奴
希望有人認同佢 點知冇 係咁比人串 但唔抵得人串佢就撻埋啲小學雞理論,口同鼻拗既point

你又唔知人地屋企咩環境
屌人做乜

生前生後兩個樣好撚普遍
你身邊啲人生過未

講嘅全部係materialism
機械人咁生活

羈絆,聽到打冷震😂

響一個滿是雞既社會，又真係無錢無得揀既

個一類只納入洩慾系列
從何談婚論嫁

各位結婚真係諗清楚
岩岩結完婚無耐
結完發覺佢對我越黎越差，好難番轉頭
為左佢開心，結婚用左80幾萬，收番禮金都用差唔多45萬，無曬錢去買樓
無錢又唔開心…
其實娶錯人就一世…就算唔係一世，可能都有排煩同唔開心

This is lihkg

結婚可以，生仔不了

其實人生係苦多於樂，唔只係窮唔窮既問題。

例如，自己返緊part time教補習，見到有d細路好勤力，但天資麻麻，唔適合讀書，其實係好慘 如果第時生到個仔係蠢既咪仆街

當你遇到個你愛既人，就會做傻事嫁啦

香港都有人中六合彩

撚有女肯同我結婚生仔咩

應該係死毒撚黎,仲要毒撚到仆街

咁都講得出口

讀書廢可以係音樂/技工方面培育，蠢唔緊要最緊要因才施教搵啱方向

事實唔夠講就話假設，乜你咁好笑既
拿都講左主內唔輕鬆你又唔信
再講男人主內你地又驚比人話食軟飯你地個地球咁大既男性尊嚴大男人主義又唔比
咁你玩晒la
我邏輯差唔緊要，反正你冇，0.1都大過0，收皮喇好心你

因為你要求低，我指係對金錢付出上。
你眼中。出兩三成你已經覺得好。
樓主同我，要五成。
咁係你問題唔係我問題

如果演化心理學係岩既，女人睇重物質係天性黎

成世俾人踩住剝削，不了

演化心理學，男人重性tim
no one is better la

平行時空喎你
我仲係唔係香港呀依家？ 講因材施教？

單身真心無敵 拍過7年拖 最後都係發覺拍拖真心唔適合自己 可能我自私
天生鐘意自己一個自自由由 分手2年 越來越舒服自由

會睇下男方資源是否充足係好合理
只要唔係單睇資源去定奪就得

即係人與人相處既關係
打少幾隻字姐

咁我做到幾十k一個月都係畀人剝削緊
只有大企個班財團先唔係剝削範圍

聯繫咪得

收皮啦
女人要睇物質
男人咪又係睇樣重
利申，男人

都話唔輕鬆但倒轉唔得

女人心中最明白，男人做家務，好人養家，「咁你咪好著數」

但當著數果個係自己，就無問題了，重要誇大家務既難處添

傳宗接代
繼後香燈

實情係，無窮人，點維持有錢佬奢華既生活

成班10幾歲毒撚扮看破紅塵

同性戀都得

成班十幾歲以為世界有好女人

食唔到的女是雞

就算係雞又輪到你叫咩

D毒撚好鍾意幻想自己搵個幾萬一個月就變人上人食到李嘉欣呢D級數啦

一個post睇得出好多人未出嚟做過嘢
其實係香港呢個社會做耐咗就會發覺好多女人有錢有地位過男人，甚至大把女人養返個男人轉頭，剩係講自己身邊真實認識嘅人都有大把係個女嘅本身有家底或者揾錢多過條仔，根本香港一早已經唔係以前個啲男人當家嘅時代

如果搵唔到個相處得舒服既另一半真係單身好過
想屌其他女人都唔洗咁多心理負擔

其實點會有人唔okay
收工番黎壓力大又可以diu下你地班男人係屋企冇作為日日食我D米
個仔蠢又可以嫌你唔識教
你睇av打J我又可以diu你不守夫道

咁著數梗係無問題la

你連羈絆係咩意思都唔知就唔好亂用啦,同陌生人點會有羈絆

Any source ?

yes 好爽呀

因為愛

演化心理學on9野黎當個個都係野人咁

咁你同你男友做第一對先

咁你結咗婚就會明 唔洗灰心呀巴打
未結婚啲錢你嘅係你嘅，佢嘅係佢嘅，佢自然唔會同你慳
結咗我而家食m記加大都俾人話sai錢
仲有其實唔係個個都咁港女格
好多結咗婚生埋仔都收心養性，始終有個人要睇你頭，無得唔做好
有朝一日巴打你就明嗰種快樂，祝你快啲等到

戇鳩唔過你既睇法

啲毒𨶙出晒嚟自high

一向係，要一班人係底層先抬得高上面個班，如果唔係好似香港家庭D工人放假就話辛苦咁，如果全港工人返工佢地要自殺

睇番樓豬啲po似係有啲壓力
問吓自己有幾耐冇再笑過開心過？
不如搵個地方去行吓減吓壓
等自己鬆番
做咩都好，最緊要自己開心

高質食唔起，低質又食唔落，好撚慘!

你搞清楚「無人想同你結婚生仔」同「你唔想結婚生仔」個分別未

平時個Whatsapp有冇同除左阿媽之外既異性傾計啊？

唔會，因為我會欣賞佢對家庭既付出會對佢好唔會diu佢

可能我用錯詞
但同陌生人講野 接觸都已經係有關係係度
同我上面講既野應該冇衝突

如果on9既定義係追求平等尊重對方，我唔介意做里度最on9果個

當你病到死下死下有人半夜照顧你，當你深夜緊火有個隨身肉便器係隨離，當你人生重重覆覆做左幾十年悶到pk果陣，你就會想改變

你咁自私既

咁似我老母同我講，一定要生仔，第時老左都係靠個仔照顧你

唔係兩個非黑即白問題黎。
可以有重疊既地方。

你咁講都係想踩人抬高自己者。

主要係要扑野, 生中出咁。

小學雞都識答你啦

可以有重疊既地方。>冇錯，果個就係你啦!

我都唔明
有時見d弱智話個個女人都係雞
但轉過頭又想拍拖結婚生仔
仲要為佢地口中既雞洗錢
無曬自由無曬生活
又呻老婆點煩
其實唔結婚咪最好
到依家都諗唔明

係弱智同低等既人想先有細路

明明係女人貪錢，反而都係男人錯

酸臭憤世自私樣衰毒撚

我係貪錢既所以我未自己出去搵錢囉，邊個傻西會信男人錢=自己錢架

我就財政獨立
拍拖洗費我俾多d
對於我黎講結婚都係負累
依家大多數係男人想結多過女人想結

賤種毒撚扮乜柒

成日話窮人生仔正仆街

好心你地唔好害自己個仔

你又唔係父幹 生佢出黎受罪 為乜

佢應該現實中溝唔到女預左自己無人要見人幸福咪唔忿氣

同你女人講真係晒氣，大環境係低收入少少既男人娶大陸女人。
係女人寄生既天性使然。
你條仆街就話有咩好女仔。食屎喇，有就唔駁一半人娶大陸女人喇。

係想出精定寂寞

眾人問題，屈做個人問題，問題就唔存在了

你估人地好似你老豆老母咁冇本事咩窮酸臭柒毒撚

所以你老豆老母咪on9生著你個弱智仔

喂喂 屌你老母呀

笑撚死我真係
連登d男權撚wor
其實佢地想俾人養姐
倒返轉我實制呀喂
返到黎做大爺pat低d錢個細路喊到癲都唔洗理

自己想單身，但屋企人反對

所以女人係唔會有科學發展到，學術都好難(女人只係叻背野)

只為一有乜就個人誅心論

可以揀離婚架其實

夜瞓又得笑咗

你呢d地底泥出少句聲啦 社會失敗者

連登多女人

完全無邏輯可言，啲討論低質到

啊哈哈哈 你幾多錢身家啊？貪你錢

痴埋有錢佬到要名份要物質就係叫貪錢

被D偏激毒撚纏住，見有著數先應酬個毒撚就唔係叫貪，係叫「唔通同你講感情咩？」 你又要霸佔人地時間 ，時間係好寶貴資源

老實講你比得幾多人地洗啊，你一個月人工買得起邊隻靚錶，Chanel/愛馬仕袋啊？

你唔係以為請下人地食一餐半餐個D就係貪錢阿嘛？

荷包個雞碎咁多都好似幻化10個零出黎咁

有時真係要柯督尿照照自己個樣同張Bank Statement睇下有無咩係值得人地埋你身

連登多你呢d社會失敗者

放心你連大陸女人都娶唔倒
連比人寄生既機會都冇
想食屎都冇得食
大環境係你里D中國籍男子會比時代拋棄
注定一世做又窮又毒雞都唔做你生意既loser
日日對住自己條J問點解我有J個世界都要咁對我明明有D人連J都冇

你老豆老母係有本事比到好生活你就唔會搞到你咁垃圾同憤世啦賤狗 認左佢啦 你老豆老母係垃圾 你都一樣係 臭坑出臭草

只有戀愛失敗嘅人先會咁憤世

就算我係乞食都好，唔影響我講野正確性架播，呀女人。

你月月清有冇諗過將來
你個女愈大 洗費愈大 報唔同班 仲有遲啲讀U

而且你退休點算？ 將呢個重擔放係你個女身上？你個女都幾慘

因為冇女人愛佢，佢又冇對象囉
做人做到咁計較，開心咩？

無本事就唔好生

將呢個重擔放係你個女身上？你個女都幾慘

你點得出呢個結論?
而家月月清=將來月月清?

成班遲早做廢老臨老入花叢比大陸婆呃哂所有錢

咁你點正確下，說服我地先得

D女人係點貪錢法？？ 係咪要你請佢食麥當勞咁仆街

真係好貪錢

要加大架連登仔食麥當勞

好正常 當社會比人自由選擇時 好多人就會發覺結婚生仔呢種人生根本係搵笨柒 而選擇唔去做

成班失敗者係度日日叫春
有＄又有樣仲使擔心呢D野咩
D女倒貼啦

最計較既人話人計較，屌，返babycondom喇，淨係識你你你點點點。

陰公，講中左你冇對象呀？

00後白痴仔真係幾慘

留意返啦
d 人講親生咗仔家庭完滿 d 呀
咩個細路好得意呀

都係講我好開心架
呢 d 人永遠都係 start with 我 覺得乜乜乜 我依家點點點

而講唔生嘅人先係企係個下一代嘅立場講野

依度好多女人想人繼續依個奴男制架

結婚就冇所謂 生仔不了 又唔係家財萬貫 生來自己同個細路都辛苦

各位絲打 停止回呢個毒撚啦

平時除左佢阿媽都無女人同佢講野

今日咁多女人同佢講野 我怕佢太興奮

好似越黎越語無倫次

利申：有J

老豆老母走左，幾十歲人返到屋企一個人on99
死撚左都無人知

你鐘意喇，反正你可以假設我又樣衰又窮，全部依你幻想就好

我個推論咪講左囉 個女愈大 洗費就愈大

你可能話 你收入都會升
但你家庭 你仲可以去搏殺搏升職？
得既 但好有可能變成我公司個啲有仔女但都OT到仆街 冇時間照顧仔女個種父母囉

對有能力嘅人，結婚生仔係完滿人生
對冇能力嘅人，結婚生仔係負擔，係不負責任

無女人響身邊都要上網做狗公，真慘。
原來你要咁先有女
上網都咁狗公，現實會係點。係咪日日幫女人奶西

問下佢有冇父幹

有無能力都係搵男人笨

我覺得只要有一堆性奴就唔需要結婚

班毒𨶙全都係假設另一半好差
可能佢地真係無法想像另一半會一齊打機一齊plan去遊行，互相照顧互相幫助，真係好𨶙可憐

多謝關心
其實我算半個公務員, 份工幾清閒, 搵緊50K, 坐下坐下可以去到60幾
只不過係呢度呻下je

好味

你一世都唔知道既味道

咁在意錢同自由既人千其唔好結婚
勉強結婚會累下一代

利迷表示：You’ll Never Walk Alone

每個人對快樂同幸福既定義都唔同 有咩好嘈

驚咩姐

你唔生大把人生

d黑奴 南亞窮西都敢生

到時老闆們大把奴隸外勞用

港豬即管唔好生

未驚過

咪啫係我
不過我無佢咁憤世

Because “Love” is one of our basic need

Reference: Maslow hierarchy of needs

你淨係去了解一下

香港今時今日個教育制度
競爭有幾恐怖 幾不人度嘅操練
近排仲玩優待大陸學生加劇競爭

近身 d 睇下氣候
search 下歷年平均溫度
空氣污染指數
紫外光

仲有樓價 vs 人工
留意下呢廿年媒體同社會風氣趨勢

政府個 d 都唔洗講啦

根本你有心留意都睇到成個 trend

就係香港愈嚟愈唔適合生育

堅持要生係你選擇唔聽唔睇唔講
呃自己唔緊要

但係你個仔個女無辜架

結婚係揾笨柒，但生仔某程度係社會責任

你50K都月月清既話 我諗其他普通人真係好唔應該生

我都同意啲高薪人士 專業人士 公務員生 冇咩所謂

但對於其他冇咁幸運既貧苦大眾 就真係唔生好過生

我剛相反，有d財產。好怕離婚。但想有個仔

上得多連登真係會壞腦 尤其是00後冇乜批判思考

每個人既經歷同人生際遇都唔同，可能你既生活一直本新無壓力舒舒服服，咪會有更大組織家庭生育既概念。有好多人都唔定，因為面對過好多唔同因素而作出唔同既選擇，例如受過情傷同本新家庭屋企關係。

你個女讀書未？

社會都冇對我有過責任
我做咩要對社會負責
令間公屋黎先

某程度上係社會責任
但係社會而家冇咩reward比履行呢種責任既人
你唔履行又唔犯法
所以去生係搵笨柒

香港社會對孕婦對老母本身已經好唔有善 講關愛座咁 有d都大肚婆對眼生到上頭咁老馮要養就梗係仆街啦 但有言論話大肚即係話俾人知有咁淫俾人中出過同類似既侮辱嘢聽得太多 保障自己最好唔好生
睇下邊個急

自己情緒唔穩定 任性 冇責任心
好多缺點
冇人會忍受到我幾十年
唔想害人害已 所以唔會諗拍拖結婚 更加唔會生仔害咗下一代
打算養貓狗陪自己

免費教育，打針個d都算呱...又唔好講到咁。咁真係無能力就唔好勉強

唔係連登仔

可以減下稅既。當然你如果無能力就唔好勉強

仲社會責任添呀

你真係當個仔係舊肉造齒輪
要支持國家機器運作添喎

無50k...勉強算叫有幾個物業算唔算?

冇嘅…
純粹向高難度挑戰

應該得d小學雞先會咁諗姐
wfc佢地啦

免費教育只係幫資本家訓練一批批奴隸 你估真係為你好

剛剛開始

但當你連教育都無就連奴隸都不如呢

親生仔不如近身錢

到你老左 個仔大左 要打工又有自己家庭
仲點可以照顧你？
到時你有須要都係要請看護 你個仔最多一個月去睇你兩三次

玩夠佢
之後最好50歲左右就死 50歲應該要玩既都玩哂
應該早死過父母
咁就無憂無掛

反正又唔係有錢 要咁長命都冇用
死左強積金比父母 當係一d既補償

又唔怕老左 要人照顧
又唔怕成為將來社會既負擔

我阿婆就係例子，久病冇孝子

你叫band3個啲努力讀書？

留名

免費教育，同埋食物供應

不過話事話
目前係人口過盛
生育率雖低
但出生人數不少（香港每年5萬人）
所以真係要負社會責任
就係冇錢唔好生

努力讀書會揾到錢？

叫雞沉船可能仲貴

我同你素未謀面 我唔想講得太 mean
但係依家 d 中小學生做功課補習同興趣班係仲辛苦過返工
而且競爭愈嚟愈大 上面仲要愈嚟愈多仆街落嚟搶學位

我怕你個女過多幾年笑都唔識笑
每日淨係想快 d 上床訓教

認真問
香港有無合法代母產子？
唔想俾人管三管四/分身家
小朋友就自己本身都鍾意
請個工人湊完全無問題

目前係人口過盛
生育率雖低
但出生人數不少（香港每年5萬人）
所以真係要負社會責任
就係冇錢唔好生

仲有，如果要負社會責任
又覺得今日社會對生育不友善
要唔認同目前社會制度
所以堅定唔生
逼社會改制

你叫 band 3 個 d 出人頭地？

食物供應，冇錢未要食佳x D腐肉爛菜囉
仲要感恩咩
Food safety差到pk

一入到黎見到佢已經知成個post會變得好低質 我都唔認同一定要成仔 但呢條友似係無人要

block 啦 浪費自己時間

現在生活已經係人類歷史上最好的時代
但對結婚生育制度黎講，則係史上最差
因要你買天價樓

其實社會仲係人口過多
所以係逼窮人唔結婚生仔

推

其實個女大個左可能會感激當初比人咁迫先係個咁既制度度生存倒
係唔好聽架la里句但我唔想佢大個覺得點解老豆老母冇幫佢既未來諗過
所以唔鐘意里個現狀既就唔好生
生左你就冇計一定要迫佢

利申，多謝老母

又係失敗者圍爐
你溝到女既我就唔信你會問點解要結婚
做唔到就諗一堆理由說服自己唔做係岩既
明明係不能 就扮不為

人生係你手上你鍾意點過就點過,
有錢幾個老婆都得, 老咗 大家族爭產.
一個人生活唔覺得悶, 寂寞都冇所謂,
只不過中國人要傳宗接代

科技只會越來越好，最好係正常，明天會更好
結婚生存？番去古代樣樣都衰過宜家
唔好ff太多

冇咁大個頭，唔戴咁大朵帽，先係聰明

你係donald trump既，70歲都有女痴埋黎，爽丫丫。

你係普通中產香港人，搵完女，結婚生仔，真係會冇左隻車。

科技只會越來越好，最好係正常，明天會更好
結婚生育？番去古代樣樣都衰過宜家
唔好ff太多

自膠

樓主無愛

冇錯，成日諗老咗之後冇人冇物身體唔好時每日生活係點

科技進步唔代表社會會好
eg 爆發核子戰爭，生化戰爭

屋企人始終會走 你唔結婚生子最後咪得番你一個
人本來就係因為怕孤獨先群居同組織家庭

人身攻擊夠啦 唔好拉低討論質素啦

拍緊拖既都可以唔想結婚

核子我仲信冇人敢玩住

古代人口唔夠，咪用政策鼓勵你生育，所以古代結婚生仔係好過自己一個。

現在根本人口過盛，所以係對結婚生育不友善。
你係donald trump離左婚幾次，70歲人，都唔愁冇女友啦

其實毒撚一個更開心

本身唔係好信人

比人背叛過後就不願再嘗試相信與經營關係

古代唔係政策要你生
係你老母要你生
古代女人結婚同賣豬仔冇分別
你地D男人梗係好，一個娶4個tim

多謝條撚咩

捱捱捱 捱到讀完書個日 除非做到公務員 如果唔係都係日日比老細撚 你以為讀完書就捱完？

我自己捱左個專業degree番嚟 master都讀撚埋 咪又係日日OT到仆街 得雞碎咁多 每日都好唔開心 又廢考唔入政府

至少你仲有得ot唔洗量地
雞碎都大粒過冇degree既人既雞毛
香港有邊個打工仔唔慘
但有個degree至少唔使做最慘果個

政策同文化教育係結合的

古代試過強制結婚
30歲都唔結婚要罰錢
父母當然要盡早做準備

一早喺咁諗
同一舊錢 可以得閒去旅行 住屋又冇所謂 食靚野又唔洗就住仲有閒錢玩下車玩下玩具
養家所有野出三份 去歐洲變去泰國
仲要無論搵幾錢都好都係諗細落個細路度
自己買野玩變買野比細路玩
搵多少少都唔可以自己洗晒 實比老婆捉住諗報國際學校果d
仲要呢個重擔一孭起碼要孭廿年
卸責果陣都成六十歲
到時想玩都冇力 過幾年可能訓棺材
成個人生唔知為自己做過乜
諗下都驚

LM 等解自己多年既困惑

27歲仔，唔洗煩要養兩老
覺得係而家既香港生個小朋友出黎係害左佢，所以唔會打算生
我自己都仲思考緊呢個問題

第一你 assume 咗佢生存到
如果你講生存係餓你唔死 咁 ok 嘅 我睇唔到政府有取消綜援嘅原因同跡象

不過我唔會單單想我下一代生存到囉
唔知你同今日個社會有幾脱節
想講生活質素 已經唔係一般人可以做到

成個趨勢嚟架 睇唔睇到？
廿年前到今日 生活愈嚟愈難

將來會更難呀

囡囡可能會多謝你
但係佢更可能問你 點解要生我出嚟受苦

唔好話將來嘅事你唔知 你估到架

不孝有三啊
你估罰錢好大件事咩

同問!我同你一樣。有冇興趣做個朋友
香港合法代母係無可能。佢要唔可以涉及金錢

依個世代唔叫你幫手比首期好好啦
成世為咗仔女
錢就洗晒落佢度 最後可能一蚊回報都冇
生黎把撚

所以未話唔鐘意未唔生
但生左一定要迫佢囉
唔生都生左，唔通殺左佢咩
咁未盡力prepare佢等佢生存倒囉

認真計下數，男人先慘
男女都佔一半人
如果男人平均結4個，
咁代表另外4分3的男人永做毒撚
同埋1男人養4個女人喎，錢呢

所以睇野咪咁表面

罰錢睇罰幾多
試過罰5倍稅率
如果政府收10%稅
但你唔結婚收你50%稅
你點揀？

你真係幾樂天幾 simple minded
我真係羨慕你

科技係 tools
用個個係人呀

建設唔一定等於進步

核武和自動步槍係例子

仲有環境污染

養唔掂賣老婆聽過未
毒撚定窮撚都好至少唔係商品

唔結婚收你50%稅
我會反。

咁多賣老婆咩你估
你現代夠可以賣人體器官lor

如果只係prepare個小朋友有能力生存，咁生佢出嚟究竟係為乜呢？唔可以話自己鍾意小朋友就生，呢種諗法好自私 唔一定話要貢獻社會/世界，但地球嘅sustainability 都成問題嘅時候，生唔生仔就唔應該單單係自己鍾唔鍾意嘅問題

政府唔俾普選，你幾萬人佔中都冇用啦

反就反到，何況當時社會都係有共識
要多些人結婚和生仔

放心啦，未來日子，單身唔會好似上世紀咁嘅情況喇，我覺得未來啲人唔會娶老婆，買個機械人返屋企，當佢老婆又得，當佢工人又得，得左！

所以咪唔撚生囉 既然呢個社會九成人都咁慘既時候

只係計難易度 咁唔玩死左去最容易
為左避關難關咩都捨棄晒咁既人生有咩意思

情願你all in利物浦

你唔怕老左在家死左幾日先被人發現 ，

其實唔結婚都ok ge，

當然你有錢到可以長住護老院或者請私護la

1 有平安鐘
2 可以選擇老左先結
3 可以拿本來結婚生仔的錢草定，請工人睇住自己

根本樓上好多巴打唔係單純地認同單身就係幸福，而係純粹害怕婚姻 因為女性係點係點，麻煩自私或者直頭係搵水魚

真正認同單身係幸福，係只係自我心靈滿足到就夠，唔需要其他人，可以自得其樂，先可以係真正認同

如果因為第三方元素先覺得單身係幸福，只可以話佢地既遭遇值得同情

btw 我自己係鐘意另一半陪住自己既人，有咩都可以即時分享，有人回應，盡管未必所有野都相同，但會享受共同維繫既樂趣

sorry for 1999

事實上生活係一日一日咁方便緊
百幾年前連飛機都冇
再早D廁所都唔識抽水
科技既根本目的係令生活愈黎愈好
所以聽日會更加好係正常

當然係有bi product有side effect
有核彈有生化武器
上世紀空氣玩到有毒tim
大把病等死
係既有一日人係會玩死自己，cold war period差D死左tim但都冇死到
所以我信係近未來仲未會玩成咁
到今日為止你可唔可以講到係過去邊一個moment好過宜家?

simple minded 最好係la

生育可能由家庭制，變成專門職業化

政府出錢請女人專責生仔
俾專業團隊專責照顧兒童

請工人只係幾千蚊
養一頭家個個月洗幾皮野洗足幾十年
仲要養大個仔未必等於佢會睇你
為咗怕老來死咗冇人知呢個理由會唔會太好笑
大把老人家入院個仔眼尾都唔望下佢
話生仔為自己滿足感反而駁唔到

真係多。

言之過早

別忘記
人類距2次大戰結束才不到75年
今日即使是智能手機普及左，一樣有國際戰爭（isis）

唔生都生左，唔通殺左佢咩

你個人都幾撚有趣架喎，我指出唔係所有結咗婚嘅人嘅另一半一定係soulmate，亦有好多人婚前婚後兩個樣（男女都係），呢樣係咪我on9就唔知啦，但邊個話人唔會變呢？同埋要互相扶持的話，朋友都可以做到呢個角色

多謝你嘅建議，我無錢但一早搵咗律師安排身後事，無謂死咗都要俾麻煩屋企人

利申嫁咗人無小朋友嘅中女

有老婆就夠喇
洗撚要仔女咩
二人世界仲happy 喇

古代ar ching
重稅>民反是常識吧

所以咪要逼d人結婚生你諗清楚
以前讀書有老師講過
香港走高地價路線
就係要逼人少生育

古代係因為人口唔夠
現代人口唔夠都一樣可發生
現代沒有強制生育結婚

但你又可以參考下
現代有強制教育
所以你可以預計將來有冇機會發生

當然啦，如果已經出咗世就無得諗生唔生 唯有盡力教吧

將來如果人口不足，會唔會發生

現代都有強制教育

國際戰爭根本就冇停過
講到打杖點解就一定係科技既錯
當年令石仔都係咁打架la
打杖錯既係人類自私唔係科技 別忘記

科技會提升破壞力
eg石仔，槍，炸彈，生化，核戰

單身仲開心

所以未話唔鐘意未唔生
但生左一定要迫佢囉
唔生都生左，唔通殺左佢咩

所以我到底有咩值得你駁?

睇netflix睇太多la ching
The Handmaid's Tale 係好睇既

有人話，為社會責任生仔
你話，唔應該負社會責任，因為社會冇付出

我話，社會係有付出，應負社會責任，就係唔生。唔生先係負社會責任，因為目前人口仍然係過盛問題，多過短缺不足問題。

eg australia, new zealand, guam, hawaii人口少，咪一樣發達

當然有些地方人口少好落後，如mongolia

所以呢?
你用刀一日殺10個殺10日，同用槍一日50個殺2日，有分別咩。
核戰只要冇人玩攬炒冇咩可能打倒

同埋大家都先進
你prefer 日本和新加坡，定澳洲和新西蘭

大家都落後
你prefer印度定蒙古？

核戰之後，科技咪可大倒退，回到用原始工具

哦你早講嘛
其實都冇咩問題既，社會有冇付出係個人睇法姐

你自己都解答咗自己啦
科技係工具用嘅係人類
工具進步同生活過得更幸福無必然關係
點用先係重點

人類 develop antibiotics 出嚟本來係進步嚟
但使用嘅人選擇濫用
造成抗藥性超級病菌嘅出現

呢 d 唔係 side effect 唔係 bi-product
係 Misuse

AI 同 Face recognition 本來可以幫助人類生產
但中共選擇用嚟捉政治犯

各式各樣嘅 virtual payment 可以用嚟節省時間
但就俾商家用嚟分析市場圖利 maximize profit

你明唔明？

名校收生時會上黎家訪,驚家長借人地地址扮有錢人
仲要問你買定租 ,成個教育制度扭曲到極點

電腦界
你研究牢不可破的加密技術
以為可以保障網路安全
結果俾人整電腦勒索軟件
例如上年的wannacry
同前幾年的cryptolocker,cryptowall,locky
鎖你資料逼你拿錢，fbi都要投降俾錢人

工具進步同生活過得更幸福點會無必然關係?
如果冇你講既tech，你會過得好過今日?
到今日為止你可唔可以講到係過去邊一個moment好過宜家?

成班毒撚學人講唔結婚
囡都未有

小弟愚鈍，睇咗部分留言之後有一大堆疑問:

1. 有人話結婚生子係社會責任，但而家香港社會噉畸形，後代又要背負好多異常沉重嘅責任，另一方面更飽受上一代打壓同歧視，堅持生仔唔係反而害咗佢？

我會覺得如果真係想要仔女，點解唔領養？與其製造受害者，倒不如幫已經受害嘅人重獲新生更好。

2. 有好多結咗婚嘅巴打話如果選擇單身，去到40-50歲會頂唔順孤獨，但點解會喱種假設？現今活動種類眾多，年齡限制亦都愈來愈多。在我喱個打算單身一世嘅人嚟講，如果去到以上年齡無人無物，我會嘗試協助年青一代達成目標，實際形式到嗰陣再決定。

就算到時真係選擇自殺，既然你身邊已經無人無物，亦唔需要勉強自己為他人而活下去，更何況死咗又可以唔洗同人爭資源，對其他人嚟講亦都係一件好事。

3. 有部分巴打好似好怨恨女性噉，又話佢地係負累，但隨住我圈子慢慢擴大，發覺好多女性都比男性聰明同有擔當，所以有時反而係男成為女嘅負累。

4. 有時唔係孤獨/社會責任/家庭身心支援嘅問題，而係有人根本唔適合組織家庭。以我為例，我係一個仇恨心同怨恨心極重嘅人，發惡嗰陣又完全失控，而且智商比正常人低，連自己都搞唔掂。如果要去結婚生子，發生倫常慘劇嘅機率會相當高。

plan定就岩
拍左拖分手好傷
搵紅顏知己唔拍拖都好

屌，咁咪要叫佢地係學術以外學技能搵食囉
咁先「有機會」發圍

97前

hk only

其實你都明，有一樣野一定有好又有壞
但total咁睇點都係好處多過壞處，咁點解唔係愈黎愈好?
你會唔會因為internet safety唔要internet?
會唔會因為抗藥性唔要antibiotics drugs?
唔好enjoy科技既時候剩係識diu科技先得架ching

金融科技fintech界

比特幣（bitcoin）誕生。
匿名特性方便洗黑錢，勒索，毒品買賣，槍支買賣。

再加 3d 金屬打印，用bitcoin，可以買支槍俾你download落黎print黎玩。

早前有wikigun添

人老左仲有仔女理,有人照顧,一個電話call個個姨媽姑姐叔伯全部即刻飛過去探,又成日上老人家到煮飯畀2老,如果佢地唔係有返幾千萬身家邊有人肯咁做

10個有10個都係錢係身,所以先有人照顧

有仔女但冇人理,冇人照顧,10個有10個都係冇錢窮廢老

到你獨居，你又懷念結婚生仔

講下呢幾年發展
現家興cryptocurrency, fintech
但我睇唔到bitcoin點對社會有利
淨知佢環境代價好大
同埋用佢黎洗黑錢，買賣毒品槍支假證，勒索，好難俾人捉到

哦咁你去番十幾年前，你接唔接受倒果時既網上交易發展?
如果你用網上交易做base黎睇，bitcoin就係其中既老鼠屎，但你會唔會因為咁寧願唔發展網上交易?

唔止bitcoin，成個cryptocurrency都睇唔到對社會有咩利

不嬲都係 無諗過結婚生仔 一條友生活自由自在做乜就做乜

選擇單身，你永遠享受唔到家庭既樂趣，有小朋友叫聲你爸爸既感覺，反之你可能結婚後覺得單身好，但你起碼感受個邊種岩自己，人類始終係群體生活既生物，繁殖下一代係天性，不停將自己家族繁殖落去，係強者既天性，你單身有可能你覺得自己係弱者，唔想繁衍下一代

幾十年前冇乜人上網
十幾年前就有

以前用visa/mastercard
我現在都覺得係最好

你未遇到一個你好愛既人姐

得閒玩下女扑下野，有閒錢就食好野去旅行，體驗世界享受人生，咁樣比較岩我。至於話咩過左去玩去闖既年齡，老豆老母死哂得你孤身一人，我覺得變老既唔係年齡，係你既心態

係又點？

講到人地細個好似孤兒咁
永遠享受唔到家庭既樂趣

借問有冇巴打做咗絕育手術？

單身狗叫雞叫到五六十歲安樂死就可解決大部份問題

我意思係做父母既樂趣

凈係講第一點
好簡單 我冇咁大愛
人地生出黎自己養 做唔到
做唔到好正常

個人選擇ja,無話一定好既

後生緊係覺得自由好，但老左孤獨時就知後悔

講到好似人人都鐘意小朋友咁

好多人為生而生,但唔理仔女,咁係咪又好好呀?

以前邊有咁多online shop?香港就冇咩，外國好多人冇左online shopping唔得
就算係visa/mastercard係里十幾年個safety都因為development而提升左，Paypal development都係20年既事
internet banking又係里十幾年既事
真係唔要?

如果講internet科技
我自己比較喜歡2008/2009年的時候
199x年撥號上網太慢
200x年頭，寬頻上網，但lcd monitor和lcd tv未普及
2008年就岩岩好
2012年後，smartphone普及，機不離手傷健康，同埋顧主監管工程難度高左（工人蛇王更方便），你唔覺工程進度自2010起急轉直慢咩？

將軍澳地鐵3年
馬鞍山線3年
西鐵5年

南港島線6年
高鐵要8年

好多人生仔真係好似打機解成就咁，生完就唔柒理
見好多父母，出街就大家互玩電話，完全冇互動交流
有d離譜到由個細路周街跑周街撞，室內公眾地方大叫
得閒up句"唔好整到人呀"就由柒佢，有時真係覺得生仔應該要考牌

冇左smartphone，係街度上網根本做唔倒，姐係你覆個email都要去cafe/番屋企
唔識行冇google map，
得SMS唔同台冇friend做
好?

2008時候用緊feature phone
有sms，可以影相，可以打電話

所以我咪話2008年係最正

當然唔好啦，好似非州兒童咁，所以無能力真係唔好生，我認同

香港政府要比錢人使會係科技既錯?
吹水都叫蛇王la
全世界建設愈黎愈慢既可能得香港
科技既錯?唔好講笑
冇科技你連個防波堤冇左都唔知

好多毒撚講咩選擇單身，唔想結婚生仔，
有冇諗過你根本係冇能力選擇之下被迫接受單身，
唔該班毒撚學人講咩選擇之前分清楚咩叫不為 同不能

窮撚思想

我覺得而家過左火
太方便太吸引人
搞到機不離手，傷健康，工程監管難

咁你今日堅持繼續用你既feature phone好冇?
你堅持到一星期我都偷笑

工程監管難真係笑左
用smartphone你仲可以即時睇到/control個cctv

咪係
係度扮哂清高咁
你話有女之後都係揀單身就話姐
成班毒撚係懶係有得揀

同意
我認為科技最終都係以人嘅需求帶動，目的為人類帶嚟安全舒適生活，你搞到天花龍鳳但脫離現實需要又有乜謂

考牌我同意，做教書都叫有D考核啦，可況係養一世

所以科技只係工具
如果識用，現在真係仲易監管過以前
唔識用，先俾工人蛇王。

不過問題係今日發展太急速
唔係先進，而係急速
社會和文化制度適應唔到
會好易出事

所以未話今日點都會好過琴日
仲有咩問題?

Cost 問題呀大佬，你真唔明定假膠

而家又要CCTV又要搵多幾個人𥄫住先可以稍為防止有人㩒電話吞 pop 呀

要吞 pop有冇手機都吞倒架la
大佬，你真唔明定假膠

非女權撚, 但見到條友不停講寄生, 到底係你識既女性太貪錢低質定係女性對你做左好多傷害, 所以令到你咁憎恨女性. 其實在職女性愈黎愈多, 唔似老一輩咁倚賴自己既老公, 佢地係職場上既付出唔講, 但至少佢地可以賺錢養活自己, 結婚可能只係純粹因為想有人陪伴同分享, 講到女性結婚係為左要男性俾錢佢洗 為佢做牛做馬咁, 結婚後財政獨立既大有人在, 講付出純粹係各人既喜好, 但吓吓都計較咁多, 的確如你話你都係一世單身好過啦, 因為無人會想同你呢種自私又懶係高高在上既男權撚一齊呀, 死毒撚

其實香港地而家結婚生仔好不智
功利D講成本太大,收益太少
如果你要用絕對理性既角度就真係唔好生仔
費事害親你下一代
到時社會又多幾個不幸的人

係可以，但有 smartphones 吞係冇咁方便，同一吞就好明顯

問題係今日發展太急速
唔係先進，而係急速
社會和文化制度適應唔到
會好易出事

例如以前經過幾百年的市場選擇
覺得背書係教育好方法
政府搞普及教育
但突然殺出internet
一search就可以search到想要東西
殺過教育界措手不及
成班畢業生本來係大好青年天之驕子，現在變廢青

睇你驚唔驚寂寞

哦我唔同你嘈la
點講前輩你都係覺得你受教育既年代係最好既
覺得發展急速既人大部分都係自己跟唔上姐
就咁la

利申: 反背書，背書個個都得，但唔係個個識用腦
因為冇書背而變廢青既人，本身就唔係天之驕子

唔係係話搵3萬就溝唔到女 你份人除左錢之外就冇其他野吸引到人

教育界咁巨型的行業
又咁多利益關係
一環扣一環
點可能咁快跟到科技發展

你搞online learning
師資呢，仲有保守派反對

你搞online assessment
點保證成績的 integrity ？

哩個係你自己諗ja,邊個話兒童唔可以快樂咁成長
個個都唔生，地球咪無人類，你呀爸好似你咁諗，你咪唔會出現係哩到

首先

都話你無絕對平均既睇法，你會覺得女人無問題。

你地女係都你去美到重點，咩收入，咩自己。

一講到大數供樓結婚禮金首期，如果你嚴格少少。你自然就會得到寄易既結論。

女人就不斷用平等黎攞你權利，但你就用風度去輸返義務出去。

鐘意做狗唔阻你地。
你鐘意出完首期，供七成，之後比女人話公一婆一，咁叫好女仔，(可能人公同你差唔多)
你使狗無所謂，成個市場比你地搞歪晒

我想問下生仔應該出於咩先啱

生左個弱智仔唔孝順 入埋黑社會
咁就大把天淪之樂 所有罪犯都有老豆老母

由電話線大mon上網，到寬頻上網大mon上網，到寬頻線lcd細mon上網，到智能電話及平板電腦上網

普及期前後都係15年左右（1996至2011）

我覺得去到lcd寬頻上網應該停一停
比社會和教育界消化呢個科技

先再黎smartphone革命

咁你online 資源唔好用
番去睇etv囉
好多人靠distance learning先讀倒書，但認受性低，有咩問題? 好過冇得讀
定你又以為assessment唔online就冇代筆?
online左有turnitin 雖然廢廢地，但未又易捉過你交紙

諗清楚先駁la ching

科技發展短期內一定係見到利多於斃先會廣泛應用
但係問題都會係長遠浮現

例如化石燃料嘅使用令科技發展加速
但對環境造成嘅破壞係近幾十年先浮現

有電用係好方便
但係條街愈嚟愈熱出街都好辛苦

流動通訊係令人溝通快咗
但亦令新一代人類欠缺練習社交能力嘅機會
情感交流能力薄弱

快咗 就一定好 ?
生活呢一刻好似容易咗 but at what cost?
你點直接比較邊樣好 d ?

出於對下一代嘅愛

生育係創造一個生命
同你人生入面其他決定好唔同

唔可以只思考自身感受

你咁擔心，你咪唔好生囉，唔生係好處多既，大把錢自己用，又自由，唔洗煩，同樓主想法一樣，係好處多過壞處既

睇咩科技

bitcoin係未見其利，先見其弊

化石燃料嘅使用令科技發展加速
但對環境造成嘅破壞係近幾十年先浮現
>>>核能/ renewable energy

流動通訊係令人溝通快咗
但亦令新一代人類欠缺練習社交能力嘅機會
情感交流能力薄弱
>>>毒L face to face 都唔會有friend

唔好以為有cost冇gain先得架

你講緊係環境保護問題
將來解決唔到，基本係死梗

其實 守恒定律 話
物質及能量不能被創造或消失
只會轉化

所以科技，可能都只係令生活轉化
最後都係守恒
以前，現在，將來都一樣咁痛苦咁快樂

福島核災？

虛擬世界興起直接產生更多毒 L 呀
係因果關係嚟
因為唔使用社交技巧都做到
更加唔同人社交

人類發明更先進嘅工具本質上係無錯
錯係錯在人類自身未跟上進步
用係正途

當搵到renewable energy
其實所謂renewable
其實都只係大量供應，唔係真正永續。
跟住人口大爆炸
70億人升到70000億人
（如果全世界好似香港九龍咁逼，都差唔多有30000億人）
跟住一樣出現返同樣的環境危機

我就做緊你講果樣野 利伸廿頭

未來其中一個最大嘅危機就係 AI

人類歷史話俾我地聽
當有人發明咗一把更利嘅刀令煮食更方便嘅時候
總會有人 即使係少數人 會諗到軍事化呢種科技

研究 AI 嘅學者同普羅大眾當然係想造福人群
但總會有人 少數人
會去諗不如用 AI 控制武器

但我想扑野呀

仲有全宇宙最多都係10^120粒原子。
1 氫原子約25 picometer
google 計算: (93 billion)^3 cubic light year in cubic picometer

原子係比納米更細，但無處不在，形成可見物質的東西。

但只要每10年double人口，400代（100*400）＝40000年後，就會超過10^120人

軍事化咩科技都有危險

我認為人類最大危險，係人口危機

全宇宙最多都係10^120粒原子。

1 氫原子約25 picometer
google 計算: (93 billion)^3 cubic light year in cubic picometer

原子係比納米更細，但無處不在，形成可見物質的東西。

但只要每100年double人口，400代（100*400）＝40000年後，就會超過10^120人

另外，如果人人只生1個
34代後，人類滅絕

typo自膠

單身好 等老豆老母走左我就去安樂死
依加養自己有突又可以去旅行玩車玩錶
玩夠就到我走
瑞士安樂死筆錢都準備好

能源短缺唔用核根本唔夠，
係有風險，唔通唔用電？
所以未要發展科技去揾更好既能源囉

冇fd既人有冇網絡都係冇fd點解就係唔明

重點係，係有人會用錯用黎做唔好既野
但同時都因為有人用得岩所以幫到社會
因為好處>壞處
所以都算係好 點解講極都唔明
至於人類自身跟唔跟到，就睇你自己la
好似里個po個仇女死毒撚咁，未跟唔倒囉

咩料
知識都守恆架唔好讀書la

如果試過大病一場你未必會咁諗
宜家都仲話有老豆老母

五六十歲有咩事床都落唔倒你點算？

你大腦容量的限制

呢啲事將來20年會好撚多

請工人

一定要考慮埋人性
先知係咪真係好多過壞

作用力與反作用力

你到時旨意老婆仔女照顧的話, 對佢哋嚟講咪又係負擔同負累......

贊成廢柴唔應該累人累物

仔女就唔敢講

但老婆就係愛同責任黎架嘛
假設你老婆有事 你都會無條件照顧返

有病痛冇人照顧的話 幾free都冇用

low quality is worse than have nothing

In the US, divorce rate is 40% to 50%
Donald trump第一任老婆，結左12年先離婚

大把人結婚十年離婚
拍拖十年分手
點睇

都可以嘅
好多嘢都可能話黎就黎
同埋工人始終有risk
聽唔少工人會虐待老人/病人

工人risk都未必夠老婆risk大
離婚率50%
仲有唔離婚有一半人係unhappy marriage
只係宗教原因，子女原因或家人反對先唔離婚

Show Blocked User - 古道熱腸
仇女仇到痴撚左線

老老實實 好難討論
講緊有大病單身係咪好過結婚
但你又假切結婚後會離婚

假設啦 真係又離婚嘅話
係仲加淒涼 但如果發生嘅話 當初真係搵錯對像

搵岩另一半好重要

其實我一路想講嘅係科技進步同人類生活幸福係無必然嘅關係
我一路舉緊嘅例子就係證明即使科技一直進步
但仍然會因為人類濫用/錯用而產生負面效果
最後無令人類更幸福反而帶嚟危機

呢個 point 我覺得你原則上係同意嘅

但係你嘅 interpretation 係呢 d 濫用/錯用只係好 minor
同埋你唔知點解中意成日講整體
好似咁就可以 Out-weigh 咗一 d 好嚴重嘅後果咁
其實壞處大根本已經 imply 咗呢個唔係一個成熟嘅 option / 甚至乎係一樣危險嘅科技
唔應該急於發展同量產

而人類跟唔跟到 唔係睇你唔係睇我
係睇揸旗個班權貴

九唔撚搭八, 我係祝你一世單生呀傻鳩冇話因為唔生仔就=一世單身
中文都未撚識讀多幾年書先啦柒頭

仲有 我就係屌撚柒你呢D明明係自己都係華人/香港人/asian, 就用把狗口屌人"垃圾華人思想", 我屌你老母啦你都係華人咋你會比其他人高等? 同你個名一樣, 食屎啦柒頭, 你結婚就正契弟呀傻仔

因為會離婚，所以唔結婚
因為會痾屎，所以唔食飯
係咪咁？

會離婚嘅人唔係因為佢地結左婚，係佢地一齊唔到落去啫
會痾屎係因為你消化淨d垃圾
唔係因為你食左野

所以下下拎個離婚率出黎講係多9餘

其實呢個世界
你活得爽爽係因為你有人靠
頭post就係靠老豆老母，咪爽囉

給婚，生小朋友
講左幾百個post喇
都好多巴打講左係會有好多正面嘅感情

但係一味望住自己要被人靠所以覺得自己被剥削
做人自私唔緊要
但係最緊要係知道自己都係做緊一個仆街去剥削緊自己老豆老母
就唔好好似好撚醒咁講出黎好有道理咁

你老豆老母都唔係老奉要養你

之後會有人話: 唔係我選擇要出世㗎喎...

今時今日，養兒防老真係有效？定係累人累物？除非你真係好有錢好有能力。
有幾多個保證生出嚟嘅仔女一定孝順？
結咗婚確保100%唔會鬧交離婚，可以白頭到老？
應該咁講，係咪確保自己老咗退休果陣有足夠嘅錢應付全家開支？

預左
咁長命睇個垃圾政府圍威喂做咩

雖則話養兒防老好仆街，但你老左點都要人照顧下，如果仔唔生兒育女，你後生一定要儲翻頗多既錢去應付老左之後無收入既大量開資，咁你都唔見得會比一世單身無兒無女輕鬆

何解呢

為咗老時唔孤獨結婚 ,為咗有人可以分享,可以追得朋友話題,人有B我又要有心態
咁我寧願永遠單身

但係到你老咗 d 仔女都其實成哂家

仲點出力照顧你 仲要返工呢

最多出錢 但係出錢咪又係請外人

咁其實自己一開始唔生
老咗唔會仲多錢請工人咩

有 d 本事搵到錢都好 d
搵唔到都係去老人院

啲仔女就算唔出力應該都會出錢既，而且總會有時間陪下老豆老母，請外人始終差啲

第一頁高質好多。。

講到錢呢 就真係好難講啦 ...

生一個仔 好 d 嘅老人院閒閒地一皮一個月
佢俾唔俾？
請工人都唔平

如果唔係病到要人照顧就好
否則 ...

咁你存在嘅意義在那裡?呼吸,吃喝拉？
That's all of your life?

連登太多唔負責任既女人
以為自己好高尚 其實自己係累人

單身有咩問題 依個世界單人既娛樂咁多
駛鬼駛係d累人身上

除咗 第15既reply,邊撚到高質

我無諗住有養兒防老呢個觀點，可能我用"分擔"呢個詞用得唔夠準確
我主要係想講情感上個種分擔，當然如果有埋金錢上支持亦唔拘

我明白結婚生仔有好多顧慮，我都100%支持無錢唔好生仔，
但你所講既問題我覺得一半關自己事，你做好本份，另一半睇咪睇彩數囉(老婆係好係壞，子女是否孝順)

所以我先認為如果有機會令自己下半生好過啲，點解唔俾個機會自己?

errrr
其實我淨係睇左第一頁
跟住睇最後果頁..
跟住好多粗口

sorry 我結左婚啦
非常享受已結生活

咁依家既你會唔會返深山過原始時代既樂？
既然能量守恆你生存與死亡都係一樣。 你會唔會想死？

其實單身+住公屋已經係人生贏家，好過啲中產又要買樓、結婚、湊細路

和尚中意攬住佛經過世
毒男中意攬住遊戲機過世
點解要扮晒野教人呢？

因為好多人係根本唔識處理感情問題
甚至直頭當個老婆係生仔機器/呀四

係都有伴侶+公屋先係人生贏家啦

完滿自己人生囉
多件細佬撚唔好咩，
有咩事又可以打又可以鬧

仲可以養兒防老添

人生都係想追幸福脫離困苦 人人都有唔同階段。少年時只從自己的角度出發，思考過於窄轉牛角尖，年過十年後經歷不同了多了感悟就會看得闊了。

好比用放大鏡的視野去走路沒有，注意四周發生什麼事， 到了被撞倒， 被路人罵就會思考到底是不是自己拿放大鏡走路有沒有問題。原來放下放大鏡視野看到的事物可以很廣闊， 不會只從放大鏡看世界。

聽多一點前輩的經歷， 例如婚姻美滿的朋友經歷再聽聽比較年長又單身的人的故事，你會發現原來生活可以有千百種可能。

一生單身本身不可怕， 最可怕是短淺的思考法

我夠鐘就安樂死

睇你係男定女，女就有伴侶贏，男就中伏機會大啲

已結札?恭喜！

呢段野
對住呢個年頭嘅後生仔講，太早喇
望下隔離劉慈恩個post
新一代根本係無視所有前人嘅意見
只要係喺佢地個放大鏡以外嘅野
一切都係不重要
被撞到？佢地連諗下原來自己一直以黎都被人保護住都唔會（呢個post)
仲要自命不凡，搵埋一班放大鏡友自我感覺良好

所以等多幾年啦
總有一日佢會明一個人係好難面對一切

你未遇到你的知己

我也是同路人

關乎性格嘅個人選擇問題
自己鍾意結婚咪結 鍾意單身咪單

諗住靠舉證去說服另一種人自己個套諗法正啲只會徒勞無功 而且亦冇意義 他人嘅生活關你撚事咩

駁唔到

你一係真係好愛佢先係埋一齊。如果唔係只有靠生仔黎維持關係。

你up乜春
幾時邊度有話難搵？你自己搵唔到係你廢咋
睇你瘋狂回覆留言就知
反省下啦垃圾

你只係睇到你人生前半段姐
我個中年阿頭
係搵到錢 但單身寡人
身邊啲朋友都結哂婚
放假都難約人
有錢都無掟洗

我無錢我有女
上少啲連登
出去接觸多啲人
你可話自己咁既生活模式過得開心
但唔可以否定人地就一定唔幸福

小朋友可以維持亦可以令兩夫婦關係變差

無否定。只係用大方向黎睇邊個性別付出多，而睇睇中伏機會有幾高啫。

你好彩唔等於每個人好彩。
出去接觸多啲人，就算我又變到你咁好彩，都唔改變到大圍。

等於你去賭場係會好彩贏錢，但數學上賭場係長遠必贏一樣。

有人攻擊我個人，又話我廢，又女之類。我現在係無，但唔係之前都無。

客觀講雨大圍就被人生攻擊了。
或者我用詞太遍激用寄生啲狗公女人唔鐘意喇。

無結婚無生仔.人生唔知為乜.轉眼就過去.
結了婚生了仔.就算你人生都係唔知為乜.
但都有人日日提你為乜.人生幾有義意呀你話.

咁你咪搵個食飯AA、結婚唔洗比禮金既女人囉

咁你(有本事)咪咁你咪搵個食飯AA、結婚唔洗比禮金既女人囉

唔留又話潛水唔夠講，留言又話瘋狂回覆要反省。
總之唔意你就唔正常喇

有幾瘋狂呀，定係你自己打字慢要好耐先回到呀，我點瘋狂都係用左十分鐘左右炸播

其實呢個PO都幾多死毒撚
番工好多同事話有仔好辛苦
又要幫佢地報乜野游水跳舞班
又要睇著D功課
又要星期6日帶佢地玩

聽得出佢地其實內心不知幾開心
情人節會同老婆一齊食飯
大時大節,星期6日 一齊family day

連登班毒撚都係打飛機過世啦
比你儲埋儲埋D錢番屋企都係對著4面牆

講多少少背景 了解下

如果我搵萬幾 我認同樓豬
如果我搵十萬幾 我認同狂中出囡
利申搵萬幾

其實你過得開心 無論單身定結婚都冇問題

其實真係好多好女仔

好多後生同事 性格唔差 月入30k up

好多都有錢過佢條老公/條仔

邊洗俾人養

點解你眼中淨係得壞女人 你受過咩打擊

PS: 未婚妻月入30k 養埋我都仲得

香港生仔真係好難
附合以上大部份條件都唔想生
一陣生左啲仆街仔出黎 又會俾佢屌我

你睇得咁開都好既 除左咁講都唔知講咩好

小弟19歲仲有15日先20
我仲有小小時間比我搵伴

我都拍過 5/6 年 單身過一年幾已經頂唔順 真係睇自己性格 同睇下揀唔揀到啱自己嘅人姐

你依家冇病冇痛咪講得咁瀟灑囉
有咩事 病到半死死唔去 搵個人可憐下都冇
你可以話你唔洗人可憐ge 你講到咁冇所謂

你講你老婆仔女一定會理你咁

我冇講過丫
人心難測丫
btw我冇結婚冇子女 我得1x歲

老實講 你三十生 到你八十其實個仔仲未退休
如果你有病痛要人照顧 其實個仔都要返工不了
心有餘力不足呀 除咗出錢請人仲做到幾多
唔通搬去個仔度住？個仔肯個新抱都唔制啦

係醫院做見得多 其實好複雜架
仔女愈多愈仆街 推嚟推去
真心 真正去到呢 d 位嘅時候久病床前真係無孝子架

真係唔好有個諗法係老咗有仔女照顧
到你老到搞唔掂自己嘅時候
十居其九都係老人院過埋餘下日子

唔好講個仔先啦
樓主連老婆都冇呀

邊度黎人生攻擊
佢都講到又同老母住 allin買波
明明就一堆失敗者先講既野
拍拖都要洗錢
佢講到咁就扮明係拍拖都覺得曬錢
要討論d咩？我係睇唔起呢種人架啦
陳述事實姐

咁有冇諗過去整番大個頭
你有10蚊 買唔起100蚊既飯
你決定去買一個10蚊既飯
而唔係去搵埋淨低果90蚊去買個100蚊既飯
呢d咪係失敗者既行為
就算你搵唔到100蚊 你最後買到個30蚊既飯都好過一開始果個10蚊飯
而且結婚 支出係會多左 但你老婆都會番工架姐

留言咗你好耐
睇黎你好憎女人咁
你d留言一路係踩低女性
你係比人女人呃先咁仇視女人定你係gay佬
比女人搶咗你條仔走？

就算自己唔住,佢地都照樣要交咁多管理費/租架啦
咩幫你負擔
如果少個人住收少D就話

到頭來都係要遇到夾得埋既人
如果有個人係冇佢所講個d缺點,應該就係適合佢既人

責任論我就真係唔贊同
唔通格硬同個冇感覺既人結

如果個個都唔覺得一定要有家室
就冇呢個問題

"要有家室先有人陪"係人類集體既自我實現預言
越來越多人覺得係咁,走去組織家庭,少左理朋友,結果令"要有家室先有人陪"呢樣野成真

雙方都想自由既話,就perfect match

50K清閒工 人生贏家

贊成,你不仁我不義

兩個想單身既人假結婚,搞掂

想拍拖但超憎細路
但通常女仔都鐘意細路

你哩個係對未來嘅假設同美好的想像
但現實我自己經歷到嘅係
上到大學已經無可以同你交心嘅「知已」，所有人都係hi bye frend，即係啲「酒肉朋友」。酒肉過後讀完嗰科，講到幾兄弟都即刻唔見咗，出嚟做野更加係咁
有利益都話見一見你，無嘅去訓多陣好過
會真正陪你，拎個心出嚟對你只有你家人
老婆唔在講，你都會話佢有長期利益
個仔真係 你feel到佢真心對你好，你係佢全部，嗰個感覺係乜野朋友娛樂都俾唔到你

我唔係話你個假設係錯，無可能，只係夏蟲唔知點撚同你語冰，只有到你有朝一日到哩個階段你就明

人始終係群體動物，朋友家人唔可以隨時隨刻陪你，但你老婆可以 仲有就係朋友家人既愛，同愛人既愛是兩會事

屌你老味，不能同意更多

其實我冇反對結婚,我只係針對個論點去講

我另一個回覆有講遇到夾得埋既人結下婚都ok

無詳細睇巴打所有回覆
但想問句
巴打之前係咪受過咩大既情傷

good luck
就算唔係100%夾，時間會磨合一切
我哋初初都唔多夾，慢慢就慣

或者再補充兩句
樓主未遇到有feel既人，咁諗係無可厚非，因為佢未有一個人想愛。一諗到結婚就會聯想到自己被強迫做好多事
如果有心愛既人，個d付出就係自願既

得啦知你無本事
知你超級毒撚生活極苦悶無野做要長期上連登覆post啦
衝出黎柒
抵你無女，有女都唔係好女仔

想問有冇人打算係揾代母生仔就算? 唔打算結婚?

呢個post位公務員巴打有個女搵5萬 都可以月月清 可見養仔洗費幾勁

搵到5萬以上既 已經係打工仔既top 10% 所以大部分人根本唔應該生
(等睇連登專家話5萬人工周街都係好易攞 )

唔好講話唔結婚
就算結左唔生仔一樣可以過得好好

如果唔打算生我寧願唔結婚

又係你廢柴A0大叔

根據依個主題，香港好多好女仔的。
邊駛有五萬工人啫，萬五都得喇

一方面又話女人願意付出，唔係寄生蟲(我道德水平比較高，唔係五五或近五五都係「寄生」)

但另一方面又要男人「有本事」

媽，好亂好矛盾呀

你有得諗過係「家庭」令一個人「唯利是圖」

你又將「收入」=「付出」混為一談。女人最鍾意就咁講。
避重就輕。
不過睇下數據喇。

Women drive 70-80% of all consumer purchasing, through a combination of their buying power and influence.

想問你，如果女人如你所講，真係「付出對等，或者付出比男人多」
邊度突啲錢出黎比佢買消費商品﹖

係又點呢

我驚樓主示愛會被人拍片再放上utube恥笑
好似當年個IVE仔係lecture hall咁撚柒

我見過有個老姑婆都係咁諗

唯一可以解析依個現像既係一句就係

你既錢即係佢既錢，佢既錢都係佢既錢。

個數值先有得能響女性重係比男人收入低既現代，出現女性消費高於50%既「奇怪現像」

你講既你老婆可以養你，都佢真係會養返你，係兩回事。
而就算真係存在你老婆啲咁既「獨角獸女人」都只係極少數特例

其實大家都咁諗過
直到你搵到一個
值得你放棄自由去陪伴嘅人

點先會出到哩個見解
唔好話大學出嚟做野
小學中學已經係啦
我小學小息帶糖水返去開心share嗰日，所有同學都係我兄弟，有日唔記得拎小食袋問人拎塊薯片食，當我乞衣咁
你個見解真係諗唔通，可否解釋下？

自我閹割既快樂

個人覺得搵到啱傾啱理念嘅女人，當然會結婚
但係為結而結就一定死路一條

樓主人生只求易過？
其實唔做野拎綜緩可能仲易過

其實唔生已經好好多 多個老婆一樣多份人工 除非佢殘廢
利申 拍緊拖 兩個人都話結婚唔擺酒唔生仔 留返去二人世界去旅行好過 我地兩個結婚除左好朋友同父母 關其他人撚事

依段片，少左講錢。
對男人黎講一樣係地獄。

extractly....當然啦！始終兩個人無可能想法完全一致。我相信呢個世上有真愛。但人既一生咁短暫唔係咁易揾到

我有想過我有錢的話會收養

咁都OK。但始終都想要一個係自己既...

結婚可以，生仔不了

仔女生性有出色就話好姐
相反就慘過死

而家講就下巴輕輕，
到做左廢老就唔係咁諗

結咗婚生埋仔，害怕寂寞就係答案，兩老唔係同住，婚前成日覺得好空虛對呢個世界冇乜歸屬感安全感。

唔係個個人都好似你咁怕獨處。

其實呢樣真，我真係唔怕自己一個。

識諗嘅個個唔生仔
淨返啲唔識教仔嘅繼續生
將來咪成個社會都係戇鳩仔

唔識教生嗰啲仔有幾多%會成材/做到正常人...

其實有冇擔心過另一半會想離婚。e家香港3對入面有一對會離婚。咁我當然唔係話結婚就會離婚咁黑心。但正常e家以自由生活黎講。離婚係第日會更加普遍(e家有d地方離婚率達到70%)。所以有時真係諗結婚真係可怕。

咁剩係拍拖咪得囉

人不為己天誅地滅

你咁有信心個女既唔同你迫婚。你真係厲害。

冇女
冇工
自己住
好唔開心

祝你個仔好運

個標題打漏左 窮人
大部人回覆都係由窮人思想去諗
有錢已經少左好多問題

其實我想可以既只有個仔又或者唔結婚既狀態下有個女人同個仔。因為第日好大機會結婚唔再存在。因為男女平等既世界正常都唔會想比婚姻既枷鎖挷住

搵個人陪下姐

婚姻破壞一段愛情

樓主啲post真係全部都負能量

所以唔結婚係埋一齊同居係最好